%!TEX root = ../RfCPN.tex


\addtocontents{toc}{\protect\cleardoublepage}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Part Rules %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\addtocontents{toc}{\protect\begin{tocBox}{\tmppartnum}}%
\tPart{加工システム作成に向けた諸規程の策定}{%
\paragraph*{\tpartgoal}
\index{ソフトウェア}ソフトウェアおよび\index{ソフトウェアエンジニアリング}ソフトウェアエンジニアリングに関する業務を管理状態におく。
\tcbline*
\paragraph*{\tpartmethod}
\index{よこがたマシニングセンタ@横型マシニングセンタ}横型マシニングセンタを用いる業務が関わる（ソフトウェア視点による）規程の策定を試みる。
\tcbline*
\paragraph*{\tpartbackground}
すべての業務において、何の決まりごともなく管理状態におくことは不可能である。

　しかし現時点（\DMC 設置時点）において、「ソフトウェアエンジニアリングに関する管理・業務を行う部門」は存在しておらず、専任の担当者さえも存在しない。
そのため、\textbf{ソフトウェアエンジニアリングに関する規程さえ存在しない}
%% footnote %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\footnote{「ソフトウェア」を「\index{ハードウェア}ハードウェア」に置き換えると、これがどれほどの異常事態であるかがわかる。
安全・環境・品質に関する部門は関与さえしていない状態にある。}。
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
事実、社内のほとんどの業務におけるシステム化や自動化について、その\index{ようけん@要件}要件さえ洗い出せない状態が長く放置されている。

　（この業務に限らず）情報技術を活用する業務を内製化・自動化するにあたり、こうした視点による規程を設けることは不可欠の課題である。
}{%
\paragraph*{\tpartconclusion}
ソフトウェアの観点のもと、\DMC 関連の業務が関わる\index{ソフトウェアかいはつ@ソフトウェア開発}ソフトウェア開発・\index{ほしゅ@保守}保守等の規程を策定した。
\tcbline*
\paragraph*{\tpartnextstep}
策定した規程に基づき、マシニングセンタ関連の加工システム作成に関わる諸標準の策定を行う。
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% chapters %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\input{./RfCPN_p03_Rules/c_Rules_guidelines_technial_level}
\input{./RfCPN_p03_Rules/c_Rules_guidelines_programing}
\input{./RfCPN_p03_Rules/c_Rules_guidelines_tools}
\input{./RfCPN_p03_Rules/c_Rules_copyrights}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Appendices %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{appendices}
%\Appendixpart
\end{appendices}

\addtocontents{toc}{\protect\end{tocBox}}
