%!TEX root = ../RPA_for_Creating_Program_Note.tex


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Part Work Flow %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\addtocontents{toc}{\protect\begin{tocBox}{\tmppartnum}}%
\tPart{現状の業務フローの把握および整理}{%
\paragraph*{目標（なにがしたいか？）}
現状の\index{よこがたマシニングセンタ@横型マシニングセンタ}横型マシニングセンタにおける作業において、\textbf{ソフトウェアの視点から現在の業務の流れを明確化}する。

\tcbline*
\paragraph*{手段（どうやって？）}
作業者・担当スタッフに\index{さぎょうてじゅん@作業手順}作業手順を詳しく聞き取りを行い、ソフトウェアの観点から現在の業務の流れを整理する。

\tcbline*
\paragraph*{背景（なぜ？）}
新たなマシニングセンタについて、ハードウェア視点では大きな問題はないという形で設置に至った。

　一方、ソフトウェア視点においては、\textbf{事態は惨憺たるもの}である。
「\index{ソフトウェアにかんするかんり・ぎょうむ@ソフトウェアに関する管理・業務}ソフトウェア関する管理・業務」を行う部門はおろか、担当者（特に管理職）さえ社内に存在しない。
そもそも業務の流れすら体系的に把握されておらず、したがって関連規程・標準や開発計画も事実上皆無である
%% footnote %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\footnote{つまり、ソフトウェアの観点からすると、各部門全体のレベルで全く機能しておらず、もはや企業としての体をなしていない。
（著者個人の意見・批評ではなく）\textbf{事実に基づいた客観的な帰結として}、「モラルの著しく悪い企業」と言わざるを得ない。
このような状態が数十年にわたって改善されることもなく（2024/04現在に至るまで）放置され続けている。

なおこのような状態は、いわゆる「\index{ブラックきぎょう@ブラック企業}ブラック企業」の典型的な特徴の１つである。
}。
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

　このように、客観的事実として、長期にわたり業務の中枢となる部分が全く機能していない。
そのため、加工システムの開発において、\index{かいはつプロセス@開発プロセス}\textbf{開発プロセスの最初期の段階である、現在の\index{ぎょうむフロー@業務フロー}業務フローの把握}から着手しなければならない。
}{%
\paragraph*{結論（どうなった？）}
現状の作業手順を把握し、それに基づきソフトウェアの観点から業務の流れの整理を行った。
併せて、安全性および生産性の低下となる要因の抽出も行った。
\tcbline*
\paragraph*{次の段階（それで？）}
整理した業務フローに基づき、新たなマシニングセンタにおける\textbf{システム構築に関する\index{ようけんていぎ@要件定義}要件定義}に着手する。
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% chapters %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\input{./RfCPN_p01_Workflow/c_Workflow_before}
\input{./RfCPN_p01_Workflow/c_Workflow_issues}
\input{./RfCPN_p01_Workflow/c_Workflow_after}

\clearrightpage
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Appendices %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{appendices}
%\Appendixpart
\end{appendices}

\addtocontents{toc}{\protect\end{tocBox}}
\clearrightpage
