%!TEX root = ./RfCPN.tex


\addtocontents{toc}{\protect\cleardoublepage}
\addtocontents{lot}{\protect\tcbline*}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Part Standards %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\addtocontents{toc}{\protect\begin{tocBox}{\tmppartnum}}%
\tPart[lot,loColumn]{機械の稼働に向けた諸標準の策定}{%
\paragraph*{\tpartgoal}
機械の稼働に関して一定の基準・規則を設けることで、一貫性・効率性・保守性を向上する
\tcbline*
\paragraph*{\tpartmethod}
\index{よこがたマシニングセンタ@横型マシニングセンタ}横型マシニングセンタについての（ソフトウェアの観点による）\textbf{諸標準の策定}を試みる。
\tcbline*
\paragraph*{\tpartbackground}
\index{NCプログラム}NCプログラムの記述には一般に\index{Gcode@G-code}G-codeが用いられる。
一方、\index{Gcode@G-code}G-codeの記述に関してはその規格が多岐にわたり、統一された標準が存在しない。
そのため、記述に際して社内標準を参照する必要がある。
しかし、\DMC 設置時点において、\textbf{ソフトウェア視点による社内標準が存在しない}
%% footnote %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\footnote{つまり、\index{マシニングセンタ}マシニングセンタについては長年にわたり管理業務が事実上放棄され続けている。
またその皺寄せの大部分が、\index{さぎょうしゃ@作業者}作業者（一般職）に押し付けられている。}。
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

　したがって、\index{NCプログラム}NCプログラムの記述に関する標準の策定が急務である。
これにより、\index{NCプログラム}NCプログラムの記述における一貫性と効率性が向上し、業務の効率化（外注を含む）とコスト削減が期待される。
また標準を設けることにより、\index{NCプログラム}NCプログラムの記述に関する混乱を解消し、より高品質なソフトウェア開発を実現するための重要なステップとなる。
}{%
\paragraph*{\tpartconclusion}
\DMC 関連のソフトウェア開発における、（ソフトウェアの観点による）寸法・コードの記述法・工具・保守等の標準を策定した。
\tcbline*
\paragraph*{\tpartnextstep}
具体的な\index{NCプログラム}NCプログラムを記述するために、これらの諸標準に加えて、マシニングセンタ内の幾何的情報を解析的に導出し、体系化を行う。
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% chapters %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\input{./RfCPN_p06_Standards/c_Standards_guidelines_Installation_Environment}
\input{./RfCPN_p06_Standards/c_Standards_guidelines_dimension}
\input{./RfCPN_p06_Standards/c_Standards_guidelines_numbering_prg}
\input{./RfCPN_p06_Standards/c_Standards_tool_number}
\input{./RfCPN_p06_Standards/c_Standards_guidelines_Fvalue}
\input{./RfCPN_p06_Standards/c_Standards_guidelines_Svalue}
\input{./RfCPN_p06_Standards/c_Standards_sequence_number}
\input{./RfCPN_p06_Standards/c_Standards_alerm_trigger_classification_d}
\input{./RfCPN_p06_Standards/c_Standards_common_variable_d}
%\input{./RfCPN_p06_Standards/c_Standards_common_variable_m}
\input{./RfCPN_p06_Standards/c_Standards_copyrights}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Appendices %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{appendices}
\Appendixpart
\input{./RfCPN_p06_Standards/a_Standards_arguments}

\clearpage
~\vfill
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Column %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{\Columnname}{コード記述 注意点・ミスの例}
\begin{enumerate}
\item \ttNum\hx の付け忘れ
\item \verb|[ ]|の数の不整合
\item \verb|IF[...]THEN M00|
\item \verb|G.. GOTO...|
\item \verb|G90 G53 Z0|\\
      \verb|G91 G28 Z0|（\TLCorrection があるとエラー）
\item \verb|(...) O...|（最初の\index{プログラムばんごう@プログラム番号}プログラム番号の前に\index{コメント（NCプログラム）}コメントがあると\index{エラー}エラー）
\end{enumerate}
\tcbline*
\begin{enumerate}
\item
{\ttfamily G31}はすべての工具に適用できる。\\
ただし、\index{スキップきのう@スキップ機能}スキップ機能を有するのは\index{タッチセンサープローブ}タッチセンサープローブのみ。\\
また、タッチセンサープローブの\index{でんげん（タッチセンサープローブ）@電源（タッチセンサープローブ）}電源が入っていない状態で用いると工具は移動せず、\index{いどうかいしてん@移動開始点}移動開始点がそのまま\index{ブロックエンド}ブロックエンドとなり、\index{NCプログラム}NCプログラムは進行する。
\item {\ttfamily G00}では\verb|F|値の記述はできるが適用されない
\item {\ttfamily M98}で呼び出したNCプログラムは、レベル1の\index{かいそう（NCプログラム）@階層（NCプログラム）}階層（\index{メインプログラム}メインプログラム）として実行される。
\end{enumerate}
\end{\Columnname}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\end{appendices}

\addtocontents{toc}{\protect\end{tocBox}}
