%!TEX root = ./RfCPN.tex


\addtocontents{toc}{\protect\cleardoublepage}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Part Numerical Calculation %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\addtocontents{toc}{\protect\begin{tocBox}{\tmppartnum}}%
\tPart{解析計算に基づく数値解析\label{part:NC}}{%
\paragraph*{\tpartgoal}
\index{めいさい（モールド）@明細（モールド）}明細ごとに異なる\index{すんぽう@寸法}寸法・形状を持つすべての\index{ワーク}ワークに対し、\index{NCプログラム}NCプログラムの作成に必要な数値情報および\index{じょうけんぶんきじょうほう@条件分岐情報}条件分岐情報等が自動的に得られるシステムを構築する。
\tcbline*
\paragraph*{\tpartmethod}
前段階で導出した解析的な情報を用いて、各明細における具体的な数値的な情報に自動的に変換するシステムの構築を試みる。
\tcbline*
\paragraph*{\tpartbackground}
一般に、ワークの形状や使用する工具は明細ごとに異なり、固有の寸法・形状を持つ。
NCプログラムの作成の際には、それらをすべて考慮した具体的な数値情報が必要となる。
こうした数値情報は明細ごとに膨大にあるが、現時点（\DMC 設置時点）において、こうした手続きは明細ごとに手作業で行われている。。

　したがって、こうした手続きのシステム化を行い、可能な限り自動化することが喫緊の課題である。
そうすることで、\textbf{危険を伴う作業の削減（\index{あんぜんせい@安全性}安全性の向上）}や、\textbf{品質の低下の防止}に大きく寄与できることが期待される。
また副次的効果として、作業効率・人的資源・\index{ほしゅ@保守}保守などのいずれの観点からみた\textbf{能率の低下の防止}にも大きく貢献することも自ずと期待される。
}{%
\paragraph*{\tpartconclusion}
各明細のワークにおける固有数値情報の入力により、\index{NCプログラム}NCプログラムの作成に必要な数値情報および\index{じょうけんぶんきじょうほう@条件分岐情報}条件分岐情報等が（手動計算を介することなく）自動的に得られるシステムを構築した。
\tcbline*
\paragraph*{\tpartnextstep}
加工システムの具体的な設計を行う。
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% chapters %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\input{./RfCPN_p06_Numerical_Calculation/c_RfCPN_parameter_information_necessary}
\input{./RfCPN_p06_Numerical_Calculation/c_RfCPN_conditional_branching_information_necessary}
\input{./RfCPN_p06_Numerical_Calculation/c_RfCPN_NC_for_mainprg}
\input{./RfCPN_p06_Numerical_Calculation/c_RfCPN_NC_for_subprg}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Appendiodes %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{appendices}
%\Appendixpart
\end{appendices}

\addtocontents{toc}{\protect\end{tocBox}}
