%!TEX root = ../RPA_for_Creating_Program_Note.tex


\MMname では、各々の\index{しんだしけいそく@芯出し計測}芯出し計測の工程では「\index{みつびしマシニングセンタむじんかシステム@三菱マシニングセンタ無人化システム}三菱マシニングセンタ無人化システム」を、各々の加工工程では当社の従業員（一般職）により作成された\index{サブプログラム}サブプログラムを用いている。
これらのサブプログラムを用いることにより、各々の明細における必要な寸法値等を\index{ひきすう@引数}引数に格納して用いればよい状態になっている。
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% marker %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{marker}
つまり、\MMname において「プログラムの作成」とは、主にこの具体的な引数等を計算することを意味している。
\end{marker}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% section 02.1 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\modHeadsection{大きな問題点（モラル・マナーの問題）}
まず第一に、「該当する\index{ずめん@図面}図面を用意して現場の\index{さぎょうしゃ@作業者}作業者がプログラムを作成する」という時点で明らかに尋常な状態でないことは言うまでもない
%% footnote %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\footnote{さらに言及すると、これが問題点（改善可能な点）だということがこれまで一切（スタッフ・管理職を含めて）認識されなかったことが（非常に大きな・根本的な）問題点として挙げられる。
つまり、（製造業にも関わらず）当社が\index{ソフトウェアエンジニアリング}ソフトウェアエンジニアリングをあからさまに蔑ろにし続けていることが根本に存在する。
ソフトウェアエンジニアリングに対する当社の能力の著しい低さ、およびモラル・品・マナーの著しい悪さ、が顕著に露呈した状態となっている。
このような事態は、この業務に限らず社内のほぼ全ての業務において同様である。
なお、これは批評ではなく客観的な事実を述べたものであるということを、念のために付記しておく。}。
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Issues %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{Issues}{プログラムの作成}
プログラム作成より圧倒的に情報量の多い\index{ずめん@図面}図面の作成がスタッフまたは管理職によりなされているにも関わらず、プログラム作成はその後工程としてなされている
\tcbline*
プログラム作成が、現場作業員（一般職）により行われている
\end{Issues}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
その図面の作成についても以下のような状態にある。
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Issues %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{Issues}{図面の作成}
図面の作成が、CADソフトウェアを用いて明細ごとに手動で描かれている
\end{Issues}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
これらは単にモールドに関するデータが管理状態にないことを示している。
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Issues %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{Issues}{データベースの非存在}
\index{モールド}モールドに関する\index{関係データベース}関係データベース(\index{RDB}RDB)に相当するものが存在しない
\end{Issues}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%





