%!TEX root = ../RfCPN.tex


\modHeadchapter{イシュー・問題の特定}
先に述べた\expandafterindex{ぎょうむフロー（\yomiMMC）@業務フロー（\nameMMC）}業務フローを通して、\MMC に関する\index{イシュー}イシュー(issue)および\index{もんだい(problem)@問題(problem)}問題(problem)の特定を試みる。



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% section 02.01 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\modHeadsection{安全に関するイシュー・問題\TBW}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Issues %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{Issues}{作業員の機内の侵入に伴うリスク\TBW}
\begin{enumerate}[label=\sarrow]
\item
\end{enumerate}
\end{Issues}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% section 02.02 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\modHeadsection{品質に関するイシュー・問題\TBW}
(to be written...)


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% section 02.03 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\modHeadsection{生産効率に関するイシュー・問題\TBW}
(to be written...)



\clearpage
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% section 02.04 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\modHeadsection{根本的な問題点\TBW}
そもそも、「\index{ずめん（モールド）@図面（モールド）}図面を見てNCプログラムを作成」するという時点で、明らかに尋常な状態でないことは言うまでもない
%% footnote %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\footnote{さらに言及すると、これが問題点（改善可能な点）だということがこれまで一切（スタッフ・管理職を含めて）認識されなかったことが（非常に大きな・根本的な）問題点として挙げられる。
つまり、（\index{せいぞうぎょう@製造業}製造業にも関わらず）当社が\index{ソフトウェアエンジニアリング}ソフトウェアエンジニアリングをあからさまに蔑ろにし続けていることが根本に存在する。
ソフトウェアエンジニアリングに対する意識の低さ、ならびにモラル・マナーの悪さが顕著に露呈している。
このような事態は、この業務に限らず社内のほぼ全ての業務において同様である。

なお、これは客観的な事実を述べたものであるということを、念のために付記しておく。}。
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Issues %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{Issues}{NCプログラムの作成}
NCプログラム作成より圧倒的に情報量の多い\index{ずめん（モールド）@図面（モールド）}図面の作成がスタッフまたは管理職によりなされているにも関わらず、NCプログラム作成はその後工程としてなされている
\tcbline*
NCプログラム作成が、現場作業員（一般職）により行われている
\end{Issues}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
その図面の作成についても以下のような状態にある。
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Issues %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{Issues}{図面の作成}
図面の作成が、\index{CADソフトウェア}CADソフトウェアを用いて明細ごとに手動で描かれている
\end{Issues}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
これらは単に、モールドに関するデータが管理状態にないことを示している。
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Issues %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{Issues}{データベースの非存在}
\index{モールド}モールドに関する\index{かんけいデータベース@関係データベース}関係データベース(\index{RDB}RDB)に相当するものが存在しない
\end{Issues}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
