%!TEX root = ../RfCPN.tex


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Part Work Flow %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\addtocontents{toc}{\protect\begin{tocBox}{\tmppartnum}}%
\tPart[lot]{現状の\index{ぎょうむフロー@業務フロー}業務フローの把握および整頓}{%
\paragraph*{\tpartgoal}
現状の\index{よこがたマシニングセンタ@横型マシニングセンタ}横型マシニングセンタにおける作業において、\textbf{ソフトウェアの視点から現在の業務の流れを明確化}する。

\tcbline*
\paragraph*{\tpartmethod}
作業内容・手順を把握していると思われる作業者・担当スタッフに\index{さぎょうてじゅん@作業手順}作業手順を詳しく聞き取りを行い、ソフトウェアの観点から現在の業務の流れを整理する。

\tcbline*
\paragraph*{\tpartbackground}
2023/09下旬、新たに導入するマシニングセンタについて、ハードウェア視点では大きな問題はないという形で設置に至った。
一方、\textbf{ソフトウェア視点においては極めて厳しい状況}にある。
「ソフトウェアに関する管理・業務」を担当する部門さえ存在せず、そもそも業務の流れさえも体系的に把握されていない。
さらには関連規程・標準も存在せず、開発計画も論理的でない
%% footnote %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\footnote{安全部門・環境部門・品質部門は関与さえしていない。}。
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

　つまり、客観的事実として、業務の中枢となる部分が機能していない
%% footnote %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\footnote{管理・監督者の職務が放棄された状態のまま、現場の関係者らが指揮を取って加工システムをゼロから構築するという異常な事態にある。}。
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
そのため、加工システムの構築において、改めてそのプロセスの白紙状態から着手せざるを得ない状況にある
%% footnote %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\footnote{外注により作成された加工システム（\index{NCプログラム（がいちゅう）@NCプログラム（外注）}NCプログラム）は存在する。
しかし、当社が具体的な\index{ようけんていぎ@要件定義}要件定義さえも行えなかったため、実用に至っていない。
加工システム自体は尤もな内容でありレベルも十分に高いものであるが、（当部門に限らず）当社の\index{ソフトウェアエンジニアリング}ソフトウェアエンジニアリングに関する無関心による影響が顕在化した帰結となっている。}。
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
}{%
\paragraph*{\tpartconclusion}
実際に作業をした経験から現状の作業内容・手順を把握し、それに基づきソフトウェアの観点から業務フローの把握・整頓を行った。
併せて、安全性・品質・作業効率の低下となる要因の抽出も行った。
\tcbline*
\paragraph*{\tpartnextstep}
整理した業務フローに基づき、新たなマシニングセンタにおける加工システム構築に関する\index{ようけん@要件}要件を定める。
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% chapters %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\input{./RfCPN_p01_Workflow/c_Workflow_before}
\input{./RfCPN_p01_Workflow/c_Workflow_issues}
\input{./RfCPN_p01_Workflow/c_Workflow_after}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Appendices %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{appendices}
%\Appendixpart
\end{appendices}

\addtocontents{toc}{\protect\end{tocBox}}
