%!TEX root = ../RPA_for_Creating_Program_Note.tex



工具の移動には、主に\verb|G00|, \verb|G01|, \verb|G02|, \verb|G03|, \verb|G31|が用いられる。
一般に、
\begin{enumerate}
\item \verb|G00|は主に早送りに使用されることが多い
\item \verb|G01|は直線状に移動し、主に切削の際の送りに使用されることが多い
\item \verb|G02|, \verb|G03|は円弧状に移動し、主に切削の際の送りに使用されることが多い
\item \verb|G31|は主に測定の際のスキップ機能に伴って使用されることが多い
\end{enumerate}
\verb|G00|は\index{さいだいおくりそくど@最大送り速度}最大送り速度で移動し、その送りの速さを（Fコード値では）指定することはできない。
\verb|G01|, \verb|G02|, \verb|G03|, \verb|G31|はその送りの速さをFコード値で指定することができる。

なお、\verb|G28|, \verb|G30|では\verb|G00|によって移動する。
また、\verb|G31|はすべての工具で指定することができるが、スキップ機能を有するものはタッチセンサープローブのみである。


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% section 10.1 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\modHeadsection{タッチセンサープローブ}
\DMname では、全長の長い\index{タッチセンサープローブ}タッチセンサープローブを用いる。
したがって、速さを大きくして移動をすると、その加速度によってセンサーが反応してしまったり、\index{タッチセンサー}タッチセンサーそのものに大きな負担がかかる。
そのため、タッチセンサーの速さに関しては他の工具よりも低めに設定する。
\begin{enumerate}[label=\Roman*., ref=\Roman*]
\item \label{item:FDTS} 原則として、\verb|G00|を用いた移動はしない
\item \ref{item:FDTS}に伴い、\verb|G28|, \verb|G30|を（直接的に）用いた移動はしない
\item \verb|G01|を位置決め（早送り）として用いるものとし、速さはF5400以下とする
\item ワークへの\index{アプローチ}アプローチの際は、\verb|G31|を用いるものとし、速さはF1500以下とする
\item 計測の際の\index{スキップ}スキップ(\verb|G31|)の速さは、計測の仕方に応じて以下のものとする
  \begin{enumerate}
  \item \index{しんごうおくれほせい@信号遅れ補正}信号遅れ補正を考慮する必要があるような場合は、速さはF50とする
  \item 信号遅れ補正を考慮する必要がない場合は、速さはF50以上300以下とする
  \end{enumerate}
\item 測定直後、ワークから離れる際は、\verb|G01|を用いる
\end{enumerate}
ただし$Z$方向の移動はタッチセンサーではなくテーブルが移動するため、アプローチを除いて次節（タッチセンサー以外の工具）にしたがうものとする。

なお、\verb|G31|で送る場合は、センサーの電源を入れて行うこと。
電源が入っていなければ移動せず、その点がブロックエンドとなる。



\clearpage
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% section 10.2 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\modHeadsection{タッチセンサー以外の工具}
\DMname では、$Z$方向については\index{テーブル}テーブル（\index{パレット}パレット）が移動する。
したがって、$Z$方向の速さを大きくして移動すると、その加速度によってテーブル上の\index{ジグ}ジグが動いてしまう恐れがある。
そのため、$Z$方向の速さに関しては$X$, $Y$方向の速さより低めに設定する。
\begin{enumerate}[label=\Roman*., ref=\Roman*]
\item $X$, $Y$方向の移動は、\verb|G00|を用いてもよい
\item $Z$方向の移動は、原則として\verb|G01|を用いる
\item $Z$方向の送り速さは、F16200以下とする
\item ワークへのアプローチの際は、\verb|G01|を用いるものとし、速さはF5400以下とする
\item 加工の際は、それぞれの加工や状況に応じて適切なFコード値を設定する
\end{enumerate}


~\newline\noindent
\customtoday における速さの設定値は、以下のとおりである。\\
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% sequence numbers %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\addtocontents{lot}{\protect\addvspace{3pt}}{}{}
\addcontentsline{lot}{section}{\numberline{\thesection}\Sectionname}
\modcaptionof{table}{工具の速さ 一覧\TBW}
\begin{twoCtable}{}
\verb|G00| & 60000\\\hline
端面加工 & \\\hline
外削加工 & \\\hline
溝加工 & \\\hline
外面取加工 & \\\hline
内面取加工 & \\\hline
座ぐり加工 &
\end{twoCtable}


