%!TEX root = ./RPA_for_Creating_Program_Note.tex


\addtocontents{toc}{\protect\cleardoublepage}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Part Numerical Calculation %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\addtocontents{toc}{\protect\begin{tocBox}{\tmppartnum}}%
\tPart{解析計算に基づく数値解析\label{part:NC}}{%
\paragraph*{目標（なにがしたいか？）}
\index{めいさい（モールド）@明細（モールド）}明細ごとに異なる\index{すんぽう@寸法}寸法・形状を持つすべての\index{モールド}モールドに対し、\index{プログラム}プログラムの作成に必要な\textbf{数値情報および\index{じょうけんぶんき@条件分岐}条件分岐情報等が自動的に得られるシステムを構築}する。
\tcbline*
\paragraph*{手段（どうやって？）}
前段階で導出した\textbf{解析的な情報}を用いて、各明細における具体的な\textbf{数値的な情報}に自動的に変換するシステムの構築を試みる。
\tcbline*
\paragraph*{背景（なぜ？）}
一般に、個々の製品や\index{こうぐ@工具}工具等の寸法は異なり、明細ごとに固有の寸法・形状を持つ。
プログラムの作成の際には、それらをすべて考慮した\textbf{具体的な数値情報}を指定する必要がある。

　こうした数値情報は\textbf{明細ごとに膨大にある}が、現時点（\DMC 設置時点）において、こうした手続きは\textbf{明細ごとに手作業}で行われている
%% footnote %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\footnote{さらには、「\index{ずめん（モールド）@図面（モールド）}図面の作成後、それを見て\index{プログラム}プログラムを作成する」という明らかに異常な（奇妙な）事態が放置され続けている。}。
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

　したがって、こうした手続きのシステム化を行い、可能な限り\textbf{自動化}することが喫緊の課題である。
そうすることで、\textbf{危険を伴う作業の削減（\index{あんぜんせい@安全性}安全性の向上）}や、\textbf{品質の低下の防止}に大きく寄与できることが期待される。
また副次的効果として、作業効率・人的資源・安全(security)・\index{ほしゅ@保守}保守などのいずれの観点からみた\textbf{能率の低下の防止}にも大きく貢献することも自ずと期待される。
}{%
\paragraph*{結論（どうなった？）}
各明細のモールドにおける固有数値情報の入力により、プログラムの作成に必要な数値情報および条件分岐情報等が（人による手動計算を介することなく）自動的に得られるシステムを構築した。
\tcbline*
\paragraph*{次の段階（それで？）}
(to be written...)
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% chapters %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\input{./RfCPN_p08_Numerical_Calculation/c_RfCPN_information_necessary_for_NC}
\input{./RfCPN_p08_Numerical_Calculation/c_RfCPN_NC_for_mainprg}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Appendiodes %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{appendices}
\Appendixpart
\input{RfCPN_p08_Numerical_Calculation/a_RfCPN_NC_for_subprg}
\end{appendices}

\addtocontents{toc}{\protect\end{tocBox}}
