%!TEX root = ./RPA_for_Creating_Program_Note.tex


\addtocontents{toc}{\protect\cleardoublepage}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Part Standards %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\addtocontents{toc}{\protect\begin{tocBox}{\tmppartnum}}%
\tPart[lot,loC]{機械の稼働に向けた諸標準の策定}{%
\paragraph*{目標（なにがしたいか？）}
プログラムの記述に関して一定の基準・規則を設けることで、一貫性および効率性を向上する
\tcbline*
\paragraph*{手段（どうやって？）}
横型マシニングセンタについての（特にソフトウェアの観点による）\textbf{諸標準の策定}を試みる。
\tcbline*
\paragraph*{背景（なぜ？）}
プログラムの記述には一般にG-codeが用いられる。
一方で、G-codeの記述に関してはその規格が多岐にわたり、統一された標準が存在しない。
そのため、記述に際して社内の標準を参照する必要がある。
しかし、現時点(\DMname 設置時点)において、マシニングセンタに関連した）\textbf{ソフトウェア視点による社内の標準が存在しない}
%% footnote %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\footnote{つまり、マシニングセンタについては長年にわたり管理業務が事実上放棄されている。
またその皺寄せの大部分が、作業者（一般職）に押し付けられている。}。
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

　したがって、プログラムの記述に関する標準の策定が急務である。
これにより、プログラムの記述における一貫性と効率性が向上し、業務の効率化（外注を含む）とコスト削減が期待される。
また標準を設けることにより、G-codeの記述に関する混乱を解消し、より高品質なソフトウェア開発を実現するための重要なステップとなる。
}{%
\paragraph*{結論（どうなった？）}
\DMname 関連のソフトウェア開発における、（ソフトウェアの観点による）寸法・コードの記述法・工具・保守等の標準を策定した。
\tcbline*
\paragraph*{次の段階（それで？）}
(to be written...)
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% chapters %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\input{./RfCPN_p06_Standards_chapter/c_Standards_guidelines_Installation_Environment}
\input{./RfCPN_p06_Standards_chapter/c_Standards_guidelines_dimension}
\input{./RfCPN_p06_Standards_chapter/c_Standards_guidelines_numbering_prg}
\input{./RfCPN_p06_Standards_chapter/c_Standards_tool_number}
\input{./RfCPN_p06_Standards_chapter/c_Standards_guidelines_Fvalue}
\input{./RfCPN_p06_Standards_chapter/c_Standards_guidelines_Svalue}
\input{./RfCPN_p06_Standards_chapter/c_Standards_sequence_number}
\input{./RfCPN_p06_Standards_chapter/c_Standards_alerm_trigger_classification_d}
\input{./RfCPN_p06_Standards_chapter/c_Standards_common_variable_d}
\input{./RfCPN_p06_Standards_chapter/c_Standards_common_variable_m}
\input{./RfCPN_p06_Standards_chapter/c_Standards_copyrights}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Appendices %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{appendices}
\Appendixpart
\input{./RfCPN_p06_Standards_chapter/a_Standards_system_variables_d}
\input{./RfCPN_p06_Standards_chapter/a_Standards_system_variables_m}
\input{./RfCPN_p06_Standards_chapter/a_Standards_arguments}

\clearpage
~\vfill
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Column %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{Column}{コード記述 注意点・ミスの例}
\begin{enumerate}
\item \ttNum\hx の付け忘れ
\item \verb|[ ]|の数の不整合
\item \verb|IF[...]THEN M00|
\item \verb|G.. GOTO...|
\item \verb|G90 G53 Z0|\\
      \verb|G91 G28 Z0|（\index{こうぐちょうほせい@工具長補正}工具長補正があるとエラー）
\item \verb|(...) O...|（最初の\index{プログラムばんごう@プログラム番号}プログラム番号の前に\index{コメント（プログラム）}コメントがあると\index{エラー}エラー）
\end{enumerate}
\tcbline*
\begin{enumerate}
\item
{\ttfamily G31}はすべての工具に適用できる。\\
ただし、\index{スキップきのう@スキップ機能}スキップ機能を有するのは\index{タッチセンサープローブ}タッチセンサープローブのみ。\\
また、タッチセンサープローブの\index{でんげん（タッチセンサープローブ）@電源（タッチセンサープローブ）}電源が入っていない状態で用いると工具は移動せず、\index{いどうかいしてん@移動開始点}移動開始点がそのまま\index{ブロックエンド}ブロックエンドとなり、\index{プログラム(G-code)}プログラムは進行する。
\item {\ttfamily G00}では\verb|F|値の記述はできるが適用されない
\item {\ttfamily M98}で呼び出したプログラムは、レベル1の\index{かいそう（プログラム）@階層（プログラム）}階層（\index{メインプログラム}メインプログラム）として実行される。
\end{enumerate}
\end{Column}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\end{appendices}

\addtocontents{toc}{\protect\end{tocBox}}
\clearrightpage