%!TEX root = ./RPA_for_Creating_Program_Note.tex





\addtocontents{toc}{\protect\begin{tocPart}{\temppartnum}}%
\tPart{諸規程の策定}{概要}{%
\paragraph*{目標（なにがしたいか？）}
ソフトウェアおよびソフトウェアエンジニアリングに関する\textbf{業務を管理状態に}おく。
\tcbline*
\paragraph*{手段（どうやって？）}
マシニングを用いる業務が関わる（特にソフトウェア視点による）\textbf{規程の策定}を試みる。
\tcbline*
\paragraph*{背景（なぜ？）}
すべての業務において、何の決まりごともなく管理状態におくことは不可能である。

　しかし現時点（\DMname 設置時点）において、「ソフトウェアエンジニアリングに関する管理・業務を行う部門」は存在しておらず、専任の担当者さえも存在しない。
そのため、\textbf{ソフトウェアエンジニアリング視点による規程も存在しない}
%% footnote %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\footnote{「ソフトウェア」を「ハードウェア」に置き換えてみると、これがどれほどの異常事態であるかがわかる。}。
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
事実、社内のほとんどの業務におけるシステム化や自動化について、その\index{ようけんていぎ@要件定義}\textbf{要件定義を行うことすらままならない}状態が長く放置されている。

　したがって、（\DMname 関連に限らず）こうした視点による規程を設けることは焦眉の課題である。
\tcbline*
\paragraph*{結論（どうなった？）}
ソフトウェアの観点のもと、\DMname 関連の業務が関わるソフトウェア開発・保守等の規程を策定した。
}




%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%            %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% chapter 01 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%            %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\modHeadchapter{情報処理技術者および技術水準に関する規程}
\input{./RfCPN_p2_Rules_chapter/c_Rules_guidelines_technial_level}




%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%            %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% chapter 01 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%            %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\modHeadchapter{システムおよびソフトウェアの作成に関する規程}
\input{./RfCPN_p2_Rules_chapter/c_Rules_guidelines_programing}




%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%            %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% chapter 02 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%            %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\modHeadchapter{マシニングセンタにおける工具の取扱い}
\input{./RfCPN_p2_Rules_chapter/c_Rules_guidelines_tools}




%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%            %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Chapter 03 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%            %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\modHeadchapter{著作物およびその公表}
\input{./RfCPN_p2_Rules_chapter/c_Rules_copyrights}




\begin{appendices}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%            %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Appendix   %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Part Rules %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Start      %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%            %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\Appendixpart

\end{appendices}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%            %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Appendix   %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Part Rules %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% End        %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%            %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\addtocontents{toc}{\protect\end{tocPart}}
