%!TEX root = ../RPA_for_Creating_Program_Note.tex


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Part Work Flow     %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\addtocontents{toc}{\protect\begin{tocBox}{\tmppartnum}}%
\tPart{現状の業務フローの把握}{%
\paragraph*{目標（なにがしたいか？）}
現状の\index{よこがたマシニングセンタ@横型マシニングセンタ}横型マシニングセンタにおける作業において、\textbf{ソフトウェアの視点から現在の業務の流れを明確化}する。

\tcbline*
\paragraph*{手段（どうやって？）}
作業者・担当スタッフに詳しく聞き取りを行い、ソフトウェアの観点から現在の業務の流れを整理する。

\tcbline*
\paragraph*{背景（なぜ？）}
新たなマシニングセンタについて、ハードウェア視点では大きな問題はないという形で設置に至った。

　一方、ソフトウェア視点においては、事態は惨憺たるものである。
「\index{ソフトウェアにかんするかんり・ぎょうむ@ソフトウェアに関する管理・業務}ソフトウェア関する管理・業務」を行う部門はおろか、担当者（特に管理職）さえ社内に存在しない。
そのため業務の流れすら体系的に把握されておらず、したがって関連規程・標準や開発計画も事実上皆無である
%% footnote %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\footnote{つまり、ソフトウェアの観点からすると、管理職レベルで全く機能しておらず、もはや企業としての体をなしていない。
（著者個人の意見・批評ではなく）事実に基づいた客観的な帰結として、「モラルの著しく悪い企業」と言わざるを得ない。
俗っぽい表現をすると、いわゆる「\index{ブラックきぎょう@ブラック企業}ブラック企業」の絵に描いたような典型的な振舞いが数十年にわたって続けられている。
なおこれは、2024/04現在、それまでに経営陣・管理職が幾度も入れ替わったにもかかわらず、事態は全く変わっていない。}。
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

　このように、客観的事実として、長期にわたり業務の中枢となる部分が全く機能していない。
そのため、加工システムの開発において、\index{かいはつプロセス@開発プロセス}開発プロセスの最初期の段階である\textbf{現在の\index{ぎょうむフロー@業務フロー}業務フローを把握}する段階から着手しなければならない。
}{%
\paragraph*{結論（どうなった？）}
現状の業務の流れを把握し、それに基づきソフトウェアの観点から整理を行った。
\tcbline*
\paragraph*{次の段階（それで？）}
これに基づき、新たなマシニングセンタにおけるシステム構築に関する要件定義を行う。
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% chapters %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\input{./RfCPN_p01_Workflow_chapter/c_Workflow_before}
\input{./RfCPN_p01_Workflow_chapter/c_Workflow_issues}
\input{./RfCPN_p01_Workflow_chapter/c_Workflow_after}

\clearrightpage
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Appendices %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{appendices}
%\Appendixpart
\end{appendices}

\addtocontents{toc}{\protect\end{tocBox}}
\clearrightpage
