%!TEX root = ./RPA_for_Creating_Program_Note.tex


\addtocontents{toc}{\protect\cleardoublepage}
\addtocontents{lot}{\protect\tcbline*}
\addtocontents{loC}{\protect\tcbline*}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Part Analytical Calculation %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\addtocontents{toc}{\protect\begin{tocBox}{\tmppartnum}}%
\tPart[lot,lof,loC]{幾何学性質の解析計算}{概要}{%
\paragraph*{目標（なにがしたいか？）}
マシニングにおける\index{モールド}モールドの加工に必要な\index{きかがくてきせいしつ（ワーク）@幾何学的性質（ワーク）}幾何学的情報を抽象化（一般化）し、体系を構築する。
\tcbline*
\paragraph*{手段（どうやって？）}
マシニング内におけるモールドや工具・\index{ジグ}ジグの位置・距離等を抽象化（一般化）し、加工の際に必要となる\textbf{幾何学的性質の解析的な導出}を試みる。
\tcbline*
\paragraph*{背景(なぜ？)}
ソフトウェアの観点から見た場合、高精度な加工の実現にはマシニング内におけるワークや工具の\textbf{幾何学的性質の正確な把握}が不可欠である。
マシニングセンタの操作・指示はこうした性質の理解が前提であり、いわば``常識"と言っても過言ではない
%% footnote %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\footnote{さらに、\index{CAD}CAD, \index{CAM}CAMを利用するというのであれば、これに加えてCADによる\index{3Dモデリング}3Dモデリングの技術、およびそれに伴うCAMの操作・設定技術も習熟しなければならず、\index{きょういくコスト@教育コスト}教育コストが大きくかかることは容易に推測される。}。
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

　モールドの場合、必要な幾何学的性質のほとんどが直線または円で記述されるため、その体系化は（複雑ではあるが）難しいものではない。
しかし現時点（\DMname 設置時点）において、こうした性質の\textbf{体系化はほぼ全くなされていない}。
実際、\textbf{明細ごとに対応}をしている状態にある。

　したがって、（少なくとも実際の加工に関わる程度の）幾何学的性質の把握・体系化は急務である。
また、これにより品質や生産性の低下が大きく抑えられることも期待される。
\tcbline*
\paragraph*{結論（どうなった？）}
\DMname のおける加工の際に必要なほぼすべての幾何的情報を解析的に導出し、体系化した。
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% chapterS %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\input{RfCPN_p5_Analytical_Calculation_chapter/c_RfCPN_furiwake}
\input{RfCPN_p5_Analytical_Calculation_chapter/c_RfCPN_end_face}
\input{RfCPN_p5_Analytical_Calculation_chapter/c_RfCPN_exterior_milling}
\input{RfCPN_p5_Analytical_Calculation_chapter/c_RfCPN_keyway}
\input{RfCPN_p5_Analytical_Calculation_chapter/c_RfCPN_Cmentori}
\input{RfCPN_p5_Analytical_Calculation_chapter/c_RfCPN_Rmentori}
\input{RfCPN_p5_Analytical_Calculation_chapter/c_RfCPN_zaguri}
\input{RfCPN_p5_Analytical_Calculation_chapter/c_RfCPN_dimple}
\input{RfCPN_p5_Analytical_Calculation_chapter/c_RfCPN_centerline}
\input{RfCPN_p5_Analytical_Calculation_chapter/c_RfCPN_inner_diameter}
\input{RfCPN_p5_Analytical_Calculation_chapter/c_RfCPN_others}

\setlength{\parindent}{11pt}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Appendices %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{appendices}
\Appendixpart
\input{./RfCPN_p5_Analytical_Calculation_chapter/a_RfCPN_between_table_and_mould}
\input{./RfCPN_p5_Analytical_Calculation_chapter/a_RfCPN_NURBS}
\input{./RfCPN_p5_Analytical_Calculation_chapter/a_RfCPN_various_formulas}
{\small\input{./RfCPN_p5_Analytical_Calculation_chapter/a_RfCPN_Notation}}
\end{appendices}

\addtocontents{toc}{\protect\end{tocBox}}
\clearrightpage
