%!TEX root = ../RPA_for_Creating_Program_Note.tex


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%                    %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Part Work Flow     %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%                    %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\addtocontents{toc}{\protect\begin{tocBox}{\tmppartnum}}%
\tPart{ソフトウェア視点における業務フロー}{概要}{%
\paragraph*{目標（なにがしたいか？）}
横型マシニングセンタにおける作業において、\textbf{ソフトウェアの視点から現在の業務の流れを明確に}する。
それに基づき、新たなマシニング\textbf{導入後の業務の流れを計画}する。

\tcbline*
\paragraph*{手段（どうやって？）}
関係者に詳しく聞き取りを行い、ソフトウェアの観点における現在の業務の流れを把握する。
それに基づいて解決可能な課題を抽出し、改善を施した上で導入後の業務の流れを取り決める。

\tcbline*
\paragraph*{背景（なぜ？）}
新たなマシニングについて、ハードウェア視点では大きな問題はないという形で設置に至った。

　しかしソフトウェアの観点から見ると、事態は惨憺たるものである。
「ソフトウェア関する管理・業務」を行う部門はおろか、担当者（特に管理職）さえ社内に存在しない。
そのため業務の流れすら体系的に把握されておらず、したがって\index{ぎょうむきてい@業務規程}業務規程や開発プロセスの計画も事実上皆無に等しい
%% footnote %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\footnote{つまり、ソフトウェアの観点からすると、もはや企業としての体をなしていない。客観的に見て、著しくモラルが悪く、かつ著しく下品な企業であると言わざるを得ない状態にある。}。
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

　このような状況のため、システムの\index{かいはつプロセス@開発プロセス}開発プロセスの最初期の段階である、\index{ぎょうむフロー@業務フロー}\textbf{業務フローの把握}から初めなければならない。

\tcbline*
\paragraph*{結論（どうなった？）}
ソフトウェアの視点に立って現状の横型マシニングセンタにおける業務の流れを把握し、それに基づいて新たなマシニングセンタ導入後の業務の流れを取り決めた。
}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% chapter 1 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\modHeadchapter{横型マシニングにおける業務フロー}
\input{./RfCPN_p1_Workflow_chapter/c_Workflow_before}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% chapter 2 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\modHeadchapter{現状の問題点}
\input{./RfCPN_p1_Workflow_chapter/c_Workflow_issues}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% chapter 3 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\modHeadchapter{\DMname 導入後の業務フロー\TBW}
\input{../RfCPN_p1_Workflow_chapter/c_Workflow_after}


\begin{appendices}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Appendix Start %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\Appendixpart

\end{appendices}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Appendix End %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\addtocontents{toc}{\protect\end{tocBox}}
\clearrightpage
