%!TEX root = ./RfCPN.tex


\addtocontents{toc}{\protect\cleardoublepage}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Part Requirement Definition %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\addtocontents{toc}{\protect\begin{tocBox}{\tmppartnum}}%
\tPart{加工システム作成における\index{ようけん@要件}要件}{%
\paragraph*{\tpartgoal}
新たな横型マシニングセンタの加工システムの作成に関して、その具体的な\index{ようけん@要件}要件を定める。

\tcbline*
\paragraph*{\tpartmethod}
前段階で見た要改善点をすべて考慮した上で、\DimpleMilling についても含めて\index{ようけん@要件}要件を洗い出す。

\tcbline*
\paragraph*{\tpartbackground}
先にも述べた通り、（機械設置時点において）ソフトウェアの観点では、新たなマシニングセンタではとても生産ができるような状態にない
%% footnote %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\footnote{外注により作成された加工システム（\index{NCプログラム（がいちゅう）@NCプログラム（外注）}NCプログラム）は存在する。
しかし、当社が具体的な\index{ようけんていぎ@要件定義}要件定義さえも行えなかったため、実用に至っていない。
加工システム自体は尤もな内容でありレベルも十分に高いものであるが、（当部門に限らず）当社の\index{ソフトウェアエンジニアリング}ソフトウェアエンジニアリングに関する無関心による影響が顕在化した帰結となっている。}。
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
そのため、とにかく生産のできる状態にすることが目下かつ焦眉の課題である。\\
　その一環として、\index{システムかいはつプロセス@システム開発プロセス}システム開発プロセスの計画の策定を進めるために、その最初期の段階である\index{ようけんていぎ@要件定義}要件の定義を早急に行う必要がある。
}{%
\paragraph*{\tpartconclusion}
\MMC における\expandafterindex{ぎょうむフロー（\yomiMMC）@業務フロー（\nameMMC）}業務フローを基に、\DMC の稼働に向けたソフトウェア視点における\index{ようけん@要件}要件を定めた
%% footnote %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\footnote{\index{ようけんていぎ@要件定義}要件の定義は一度だけ行われるものではない。
開発プロセスの進行に伴い新たな\index{ようけん@要件}要件の追加あるいは\index{ようけん@要件}要件の変更がされしだい、反復的に\index{ようけんていぎ@要件定義}要件が定められる。}。
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\tcbline*
\paragraph*{\tpartnextstep}
定められた\index{ようけん@要件}要件を基に、\index{システムせっけい@システム設計}システム設計を行う。
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% chapters %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\input{./RfCPN_p02_Requirement_Definition/c_Goals_and_Problems}
\input{./RfCPN_p02_Requirement_Definition/c_Functional_Requirements}
\input{./RfCPN_p02_Requirement_Definition/c_Non-Functional_Requirements}

\modHeadchapter{制約の特定}
% 予算、時間、既存のシステムとの互換性など、プロジェクトに影響を与える可能性のある制約を特定



\modHeadsection{人員の制約}
新たなマシニングセンタの稼働に対するソフトウェア関連（\index{NCプログラム}NCプログラム作成等）に直接携わる人員は、1人（本書の著者のみ）が振り当てられている。



\modHeadsection{時間の制約}
時間に関する特段の制約は何も伝えられていない。
そこで、ここでは稼働（製品の加工）までの概ねの目安として、\Dimple についてのNCプログラム作成に1年、その他の作業に対して1年の、計2年程度を目指すものとする
%% footnote %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\footnote{追記：2023年9月下旬頃に着手し、2024年3月下旬頃に稼働に至った。}。
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%




\modHeadsection{既存のシステムとの互換性\TBW}
(to be written...)




\modHeadchapter{要件の検証\TBW}
% すべての要件を文書化し、関係者全員が理解し、合意できることを確認



\modHeadsection{要件の検証\TBW}
(to be written...)

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Appendices %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{appendices}
%\Appendixpart
\end{appendices}

\addtocontents{toc}{\protect\end{tocBox}}
