%!TEX root = ../RfCPN.tex


\modHeadchapter[loColumn]{曲線の近似とNURBS曲線}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% section E.2 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\modHeadsection{アイソパラメトリック曲線}
\index{アイソパラメトリックきょくせん@アイソパラメトリック曲線}アイソパラメトリック曲線は、その曲線が属する\index{パラメトリックサーフェス}パラメトリックサーフェスの形状に依存する。
一般に、パラメトリックサーフェスは、パラメタ$u$, $v$を用いて次のように表すことができる。
\begin{align*}
  S(u, v) &=
  \left[
  \begin{array}{c}
    x(u, v)\\
    y(u, v)\\
    z(u, v)
  \end{array}
  \right]
\end{align*}
ここで、$x(u,v)$, $y(u,v)$, $z(u,v)$は表面の各座標を定義する関数である。
アイソパラメトリック曲線は、この表面上の一定の$u$または$v$の値に対応する曲線を指す。
したがって、アイソパラメトリック曲線は次のように表すことができる。
\begin{align*}
  C(t) = S\big(u(t), v(t)\big)\ .
\end{align*}
ここで$u(t)$, $v(t)$はパラメタであり、どちらかが一定（例えば$u(t)=k$または$v(t)=k$）で、もう一方のパラメタは$t$に対して変化する。
たとえば$v(t) = k$ ($k = \text{const.}$)とすると、
\begin{align*}
  C(u) = S\big(u(t), k\big)
\end{align*}
と表すことができる。
これを改めて、$u$で記述される基底関数$f_i(u)$と制御点$P_i$を用いて
\begin{align*}
  C(u) = \sum_{i=1}^nf_i(u)P_i
\end{align*}
と表すことにする。
こうすることで、曲面$S(u, v)$の一部を切り出した曲線$C(u)$は、\index{きていかんすう（アイソパラメトリックきょくせん）@基底関数（アイソパラメトリック曲線）}基底関数$f_i(u)$と\index{せいぎょてん（アイソパラメトリックきょくせん）@制御点（アイソパラメトリック曲線）}制御点$P_i$の組み合わせで表現することができる。

ここではこのようなアイソパラメトリック曲線の1つの例として、\index{B-スプラインきょくせん@B-スプライン曲線}B-スプライン曲線を見ていくことにする。



\clearpage
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% section E.2 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\modHeadsection{Bスプライン曲線}
\index{きていかんすう（B-スプラインきょくせん）@基底関数（B-スプライン曲線）}基底関数$f_i(u)$として、次のような再帰的に定義される$N_{i, p}(u)$を考える。
\begin{gather*}
  N_{i, p}(u)
  = \frac{u-u_i}{u_{i+p}-u_i}N_{i, p-1}(u)
    +\frac{u_{i+p+1}-u}{u_{i+p+1}-u_{i+1}}N_{i+1, p-1}(u)\\
  N_{i, 0}(u)
  = \left\{
    \begin{array}{l}
      1\quad \big(\text{if}~u_i \leq u < u_{i+1}\big)\\
      0\quad (\text{otherwise})
    \end{array}
    \right.
\end{gather*}
ここで、$u_i$は\index{ノットベクトル}ノットベクトルと呼ばれるベクトル$U$の成分である。
$N_{i, p}(u)$は$u_i \leq u < u_{i+p+1}$の範囲で定義され、この範囲外では$0$となる。
$p$は\index{じすう（B-スプラインきょくせん）@次数（B-スプライン曲線）}次数、また$p+1$は\index{かいすう（B-スプラインきょくせん）@階数（B-スプライン曲線）}階数(order)という。
$N_{i, p}(u)$の定義からわかるように、$N_{i, 0}(u)$は0次であり、$p$が増えるにつれて$u$の1次式がかかる形になるため、$N_{i, p}(u)$は$p$次多項式となる。
よって、この$N_{i, p}(u)$の線形和として与えられる\index{B-スプラインきょくせん@B-スプライン曲線}B-スプライン曲線も$p$次多項式となる。

パラメタ$u$が特定の区間$[u_j , u_{j+1})$にあるとき、0とならないのは$N_{j-p, p}(u)$から$N_{j, p}(u)$のみである。
よって、すべての$N_{i, p}$を足し合わせると、
\begin{align*}
  \sum_{i=1}^nN_{i, p}(u) = \sum_{i=j-p}^j\!\!N_{i, p}(u) = 1\ .
\end{align*}
これは基底関数$N_{i, p}(u)$を用いて与えられるB-スプライン曲線が、その\index{せいぎょてん（B-スプラインきょくせん）@制御点（B-スプライン曲線）}制御点$P_i$の\index{とつけつごう@凸結合}凸結合であることを示している。
実際、このときB-スプライン曲線は
\begin{align*}
  C(u) = \sum_{i=1}^nN_{i, p}(u)P_i\qquad\left(\sum_{i=1}^nN_{i, p}(u) =1\right)
\end{align*}
と表され、これは制御点$P_i$の\index{かじゅうさんじゅつへいきん（B-スプラインきょくせん）@加重算術平均（B-スプライン曲線）}加重算術平均（\index{ウェイトさんじゅつへいきん（B-スプラインきょくせん）@ウェイト算術平均（B-スプライン曲線）}ウェイト算術平均, \index{おもみつきさんじゅつへいきん（B-スプラインきょくせん）@重み付き算術平均（B-スプライン曲線）}重み付き算術平均）とみなすことができる。
つまり、一種の重心のようなものであり、B-スプライン曲線は常に制御点$P_i$に囲まれた領域に存在することを意味する。

~\vfill
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Column %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{\Columnname}{凸結合}
凸結合とは\index{きかがく@幾何学}幾何学の用語であり、ある点集合に対してその点集合の中の任意の2点を結ぶ線分が全てその点集合の中に含まれる性質を指す。
具体的には、2つの点$P$, $Q$が与えられたとき、それらの間の任意の点$R$はパラメタ$t$を用いて次のように表すことができる。
\begin{align*}
  R = tP+(1-t)Q\qquad\big(0 \leq t \leq 1\big)\ .
\end{align*}
これは点$R$が点$P$と点$Q$の間に位置することを示し、また$t$の値によって点$R$は点$P$と点$Q$の間をなめらかに移動する。
したがって凸結合は、ある点集合の任意の2点を結ぶ線分が全てその点集合の中に含まれるという性質を示す。
すなわち、今の場合は曲線が制御点の範囲内に存在するという性質を示す。
\end{\Columnname}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\clearpage
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% subsection E.4.3 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{非一様B-スプライン曲線}
\index{ノットかんかく@ノット間隔}ノット間隔$u_{j+1}-u_j$がすべて等しい場合は\index{いちよう（ノットベクトル）@一様（ノットベクトル）}一様(\index{uniform（ノットベクトル）}uniform)であるという。
一般には、\index{ノットベクトル}ノットベクトルは\index{ひいちよう（ノットベクトル）@非一様（ノットベクトル）}非一様(\index{non-uniform（ノットベクトル）}non-uniform)である。
ここでは一様である場合も含めて、\index{ひいちようB-スプラインきょくせん@非一様B-スプライン曲線}非一様B-スプライン曲線と呼ぶこととする。


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% subsection E.4.3 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{有理B-スプライン曲線}
\index{きていかんすう（B-スプラインきょくせん）@基底関数（B-スプライン曲線）}基底関数として、$N_{i, p}(u)$に対して\index{ウェイト（B-スプラインきょくせん）@ウェイト（B-スプライン曲線）}ウェイト（\index{おもみ（B-スプラインきょくせん）@重み（B-スプライン曲線）}重み）$w_i$\,($>0$)をつけた
\begin{align*}
  \frac{N_{i, p}(u)w_i}{\displaystyle\sum_{j=1}^nN_{j, p}(u)w_j}
\end{align*}
を考える。
これは\index{せいぎょてん（B-スプラインきょくせん）@制御点（B-スプライン曲線）}制御点$P_i$についての\index{かじゅうさんじゅつへいきん（B-スプラインきょくせん）@加重算術平均（B-スプライン曲線）}加重算術平均とみなすことができ、この基底関数の総和は1となることがわかる。
ウェイト$w_i$がすべて1の場合は\index{ひゆうり（きていかんすう）@非有理（基底関数）}非有理(\index{non-rational（きていかんすう）@non-rational（基底関数）}non-rational)であるという。
このときB-スプライン曲線は次のように表すことができる。
\begin{align*}
  C(u) = \sum_{i=1}^nN_{i, p}(u)P_i~~, \quad
  U = \left\{u_0, u_1, u_2, \cdots, u_{n+p+1}\right\}\ .
\end{align*}
一般には、B-スプライン曲線は\index{ゆうり（きていかんすう）@有理（基底関数）}有理(\index{rational（きていかんすう）@rational（基底関数）}rational)である。
ここでは非有理である場合を含めて、\index{ゆうりB-スプラインきょくせん@有理B-スプライン曲線}有理B-スプライン曲線と呼ぶこととする。


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% subsection E.1.4 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{非一様有理B-スプライン曲線（NURBS曲線）}
以上より、\index{ひいちようゆうりB-スプラインきょくせん@非一様有理B-スプライン曲線}非一様有理B-スプライン(\index{Non-Uniform Rational B-Splineきょくせん@Non-Uniform Rational B-Spline曲線}Non-Uniform Rational B-Spline)曲線は、次のように定義される。
\begin{align*}
  C(u) = \frac{\displaystyle\sum_{i=1}^nN_{i, p}(u)w_iP_i}{\displaystyle\sum_{j=1}^nN_{j, p}(u)w_j}~~,\quad
  U = \left\{u_0, u_1, u_2, \cdots, u_{n+p+1}\right\}\ .
\end{align*}
$U$は\index{ひいちようノットベクトル@非一様ノットベクトル}非一様ノットベクトルである。
これは\index{NURBSきょくせん@NURBS曲線}NURBS曲線と呼ばれる。

~\vfill
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Column %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{\Columnname}{B-スプライン}
\index{スプライン}スプラインとは製図等に用いられる\index{じざいじょうぎ@自在定規}自在定規の一種で、しなやかで弾力のある細長い板を指す。
平面上の通過すべき点でたわみを支えると、それらを結ぶ滑らかな曲線が得られる。
これは\index{だんせいエネルギー（スプライン）@弾性エネルギー（スプライン）}弾性エネルギーを最小にする曲線であり、数学的には3次のスプライン曲線となる。

　また、B-スプラインのBはBasisを意味する。
これは基底関数の集合から構成されることを示している。

　つまりB-スプライン曲線とは、基底関数の集合から構成されるスプラインを表す曲線、というような意味である。
\end{\Columnname}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%



\clearpage
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% section E.2 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\modHeadsection{近似曲線}
一般的な\index{CADソフトウェア}CADソフトウェアでは、曲線の描画の際に\index{NURBSきょくせん@NURBS曲線}NURBS曲線が用いられることが多い。
改めてNURBS曲線を記述すると、
\begin{align*}
  C(u) = \frac{\displaystyle\sum_{i=1}^nN_{i, p}(u)w_iP_i}{\displaystyle\sum_{j=1}^nN_{j, p}(u)w_j}~~,\quad
  U = \left\{u_0, u_1, u_2, \cdots, u_{n+p+1}\right\}\ .
\end{align*}
このとき、\index{せいぎょてん（NURBSきょくせん）@制御点（NURBS曲線）}制御点$P_i$, \index{ウェイト（NURBSきょくせん）@ウェイト（NURBS曲線）}ウェイト$w_i$, \index{じすう（NURBSきょくせん）@次数（NURBS曲線）}次数$p$, \index{ノットベクトル}ノットベクトル$U$を決定することで、NURBS曲線が描画される。


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% subsection E.4.3 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{次数および制御点・ウェイトの個数}
$n$個の通過点$Q_j$\,($j = 1, 2, 3, \cdots, n$)および次数が$p$が与えられたとき、一般的なCADソフトウェア等では、制御点およびウェイトの数は$n$, ノットベクトル$U$の成分は$n+p+1$個で
\begin{align*}
  U = \bigg\{
      \underbrace{0, 0, \cdots, 0\bigg.}_{p+1},
      \frac1{n-p}, \frac2{n-p}, \cdots, \frac{n-p-1}{n-p},
      \underbrace{1, 1, \cdots, 1\bigg.}_{p+1}
      \bigg\}
\end{align*}
とされることが多い。
このように設定すると、最初の$p+1$個および最後の$p+1$個の\index{ノット}ノットが同じ値であるため、曲線の両端点が最初と最後の制御点に一致する。
またその間のノットが等間隔であるため、両端点の間の曲線が非有理B-スプライン曲線として描かれる。
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% hosoku %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{hosoku}
制御点$P_i$の数$n$は階数$p+1$以上の必要がある。
曲率まで曲線のなめらかさを制御するには階数4 ($p = 3$)で十分であり、一般的なCADソフトウェアでは階数4の曲線が多く用いられる。
\end{hosoku}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% subsection E.4.3 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{制御点およびウェイト}
一般的なCADソフトウェアでは、制御点やウェイトは反復的に計算される。
$n$個のウェイトについては初期値としてすべて$w_i = 1$\,($i = 1, 2, \cdots, n$)とし、$n$個の制御点$P_i$については初期値としてそれぞれ$n$個の通過点$Q_j$とする。
このとき、
\begin{align*}
  C(u) = \frac{\displaystyle\sum_{i=1}^nN_{i, p}(u)w_iP_i}{\displaystyle\sum_{j=1}^nN_{j, p}(u)w_j}
\end{align*}
として初期値に対するNURBS曲線をを得る。
そして、適切な最適化手法を用いて、通過点を通るような最もよく近似するNURBS曲線が与えられるように$w_i$や$P_i$を調整する。


\clearpage
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% subsection E.4.3 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{最小二乗法\TBW}
ここではその最適化手法として、\index{さいしょうにじょうほう@最小二乗法}最小二乗法を考えることにする。


