%!TEX root = ../RfCPN.tex


\modHeadchapter{\Outcut の幾何}
ここでは主に、\textbf{\Outcut}に関する測定・加工に必要な\expandafterindex{きかてきせいしつ（\yomiOutcut）@幾何的性質（\nameOutcut）}幾何的性質を考える。

\index{ワーク}ワークに\textbf{\Outcut}があるときは、たいていの場合、\textbf{\OutcutAsideThickness}）を\expandafterindex{きじゅん（\yomiOutcutCenter）@基準（\nameOutcutCenter）}基準として考えることが多い。
\expandafterindex{ないけい（\yomiEndFace）@内径（\nameEndFace）}トップ・ボトム端における\textbf{内径}をそれぞれ$w_\mathrm T$, $w_\mathrm B$, \textbf{\OutcutWidth}をそれぞれ$\mathfrak W_\mathrm T$, $\mathfrak W_\mathrm B$, \OutcutAsideThickness をそれぞれ$\tau_\mathrm T$, $\tau_\mathrm B$, \EndFaceInCChamfer の垂直方向の大きさをそれぞれ$c_\mathrm{Ti}$, $c_\mathrm{Bi}$とする。
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% hosoku %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{hosoku}
\EndFaceInCChamfer がある場合、\OutcutAsideThickness$\tau_\mathrm T$, $\tau_\mathrm B$は、\EndFace から\index{Cめんとりちょう@C面取長}C面取長$c_\mathrm{Ti}$または$c_\mathrm{Bi}$の位置における\expandafterindex{すんぽう（\yomiThickness）@寸法（\nameThickness）}寸法が与えられる。
\EndFaceInRChamferRadius の場合も同様。
なお、\EndFaceChamfer がない場合（\index{いとめんとり@糸面取}）は、その\EndFaceChamferLength を0（すなわち端面部）とみなす。
\end{hosoku}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
また、\index{ないめん（ワーク）@内面（ワーク）}内面（ワーク）の\textbf{\PlatingThk}を$\mu$とし、\CenterlineEndFaceDif（\TopOutcutCenter$\mathfrak T_\mathrm c$と\BottomOutcutCenter$\mathfrak B_\mathrm c$の差）の$X$, $Y$成分をそれぞれ$T_x$, $T_y$とする。
ただし、$T_x \geq 0$として、\TopOutcutCenter$\mathfrak T_\mathrm c$は\BottomOutcutCenter$\mathfrak B_\mathrm c$よりA面方向にあるものとする。
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% hosoku %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{hosoku}
内径$w_\mathrm T$, $w_\mathrm B$は、\index{わんきょくちゅうしん@湾曲中心}湾曲中心O（またはO$'$）に向かった方向にあることに注意。
\expandafterindex{ないけいちゅうしん（\yomiEndFace）@内径中心（\nameEndFace）}内径の中心がそれぞれの端に位置している。
\end{hosoku}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% section 3.1 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\modHeadsection{\BottomOutcutCenter（ボトム基準）}
\BottomOutcutAsideThickness を基準とする場合、\index{ボトムたんのがいけいちゅうしん@ボトム端の外径中心}ボトム端から$c_\mathrm{Bi}$の位置における外径中心から、\index{ボトムたんのないけい@ボトム端の内径}ボトム端の内径$w_\mathrm B$の半分を引き、さらに\BottomOutcutAsideThickness$\tau_\mathrm B$と\PlatingThk$\mu$との差を引いたものが（おおよその）\index{Aがわがいさくめん@A側外削面}A側外削面の位置$\mathfrak B_\mathrm o'$に相当する
%% footnote %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\footnote{ボトム側が工具側にある場合は、A面は$X$の負方向にあることに注意。}。
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% subsubsection 3.1.1 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection[スペーサを用いた場合の\texorpdfstring{$\mathfrak B_\mathrm c'$}{Bc'}]
           {スペーサを用いた場合の$\boldsymbol{\mathfrak B_\mathrm c'}$}
厚さ$\delta_\mathrm s$の\index{スペーサ}スペーサを用いた場合、\index{テーブルちゅうしん@テーブル中心}テーブル中心Pを\index{げんてんP@原点P}原点とした
%% footnote %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\footnote{\index{マシニングセンタ}マシニングセンタによって\index{きかいげんてん@機械原点}機械原点（の$X$座標）がテーブル中心Pと同じだったり異なったりする場合がある。}\relax
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\BottomOutcutCenter$\mathfrak B_\mathrm c'$の（おおよその）$X$座標は、\pageeqref{eq:spacerBc}より、
\begin{align*}
  \Delta-\frac{\sqrt{R_\mathrm o^2-f_\mathrm B^2}+\sqrt{R_\mathrm i^2-f_\mathrm B^2}}2-\frac{\delta_\mathrm s}2
  +\sqrt{R_\mathrm i'^2-\frac{\delta_\mathrm s^2+(2\bar l)^2}4}\frac{2\bar l}{\sqrt{\delta_\mathrm s^2+(2\bar l)^2}}
  -\frac{w_\mathrm B}2-\tau_\mathrm B+\frac{\mathfrak W_\mathrm B}2\ .
\end{align*}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% hosoku %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{hosoku}
正確には、\index{ボトムたんのないめんちゅうしん@ボトム端の内面中心}ボトム端面における（内径ではなく）A・C面側の内面中心b$_\mathrm c'$を見る必要がある。
しかし実際の作業においては、これは\index{タッチセンサー}タッチセンサーの\index{そくていかいしてん@測定開始点}測定開始点として用いるものであるため、おおよその値（$\pm10$mm以内程度）で十分である。
そのため、ここでは単純に中心b$_\mathrm c'$の代わりに\index{ボトムたんのがいけいちゅうしん@ボトム端の外径中心}ボトム外径中心B$_\mathrm c'$とし、また\index{ボトムたんのないけい@ボトム端の内径}ボトム端における内径$w_\mathrm B$を用いている。
さらにいうと、外径中心B$_\mathrm c'$は\index{ボトムたんのわんきょくちゅうしん@ボトム端の湾曲中心}ボトム端の湾曲中心B$_{\mathrm R_\mathrm c}'$で代用してもまず問題はない。
\end{hosoku}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
これは飽くまで（\index{ずめん@図面}図面の数字をもとにした）計算値であり、\index{タッチセンサープローブ}タッチセンサープローブでの\index{そくていかいしてん@測定開始点}測定開始点として用いる。
そして、\index{ワーク}ワークの\index{ボトムがわのAがわうちたんてん@ボトム側のA側内面端点}ボトム端におけるA側内面b$_\mathrm o'$の位置を直接測定し、その位置を\expandafterindex{きじゅん（\yomiOutcutCenter）@基準（\nameOutcutCenter）}基準として（\index{ワークざひょうけい@ワーク座標系}ワーク座標系の）\index{げんてん（ワークざひょうけい）@原点（ワーク座標系）}原点$\mathfrak B_\mathrm c'$を定める。
このとき、A側内面b$_\mathrm o'$の$X$座標が以下になるように、原点$\mathfrak B_\mathrm c'$を定める。
\begin{align*}
  -\left(\frac{\mathfrak W_\mathrm B}2-\tau_\mathrm B+\mu\right).
\end{align*}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% subsubsection 3.1.2 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection[テーブルを傾けた場合の\texorpdfstring{$\mathfrak B_\mathrm c'$}{Bc'}]
           {テーブルを傾けた場合の$\boldsymbol{\mathfrak B_\mathrm c'}$}
\index{テーブル}テーブルを$-\theta$傾けた場合、\index{テーブルちゅうしん@テーブル中心}テーブル中心Pを\index{げんてんP@原点P}原点とした\BottomOutcutCenter$\mathfrak B_\mathrm c'$の（おおよその）$X$座標は、\pageeqref{eq:tableBc}より、
\begin{align}
  \label{eq:gaisakucenterBt}
  \Delta'\cos\theta-\frac{\sqrt{R_\mathrm o^2-f_\mathrm B^2}+\sqrt{R_\mathrm i^2-f_\mathrm B^2}}2
  -\frac{w_\mathrm B}2-\tau_\mathrm B+\frac{\mathfrak W_\mathrm B}2\ .
\end{align}
このとき、測定した\index{Aがわないめん@A側内面}A側内面b$_\mathrm o'$の$X$座標が以下になるように、\index{げんてん（ワークざひょうけい）@原点（ワーク座標系）}原点$\mathfrak B_\mathrm c'$を定める。
\begin{align}
  \label{eq:gaisakucenterBr}
  -\left(\frac{\mathfrak W_\mathrm B}2-\tau_\mathrm B+\mu\right).
\end{align}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% subsection 3.1.3 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{\TopOutcutCenter（ボトム基準）}
\expandafterindex{\yomiTopOutcut@\nameTopOutcut}トップ側にも\nameOutcut がある場合、\BottomOutcutCenter から\CenterlineEndFaceDif を指定する形で\TopOutcutCenter の位置を決めるのが通常である。
このとき、テーブル中心Pを\index{げんてんP@原点P}原点とした\TopOutcutCenter$\mathfrak T_\mathrm c'$の$X$座標は、測定で定めた$\mathfrak B_\mathrm c'$の$X$座標$\mathcal G_{\mathrm Bx}$の符号を反転し
%% footnote %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\footnote{トップ側が工具側にある場合は、A面は$X$の正方向にある。
ボトム側と比べてテーブルを$B$軸（$Y$軸まわり）に$\nicefrac\pi2$回転する必要があるため、$X$座標の符号が反転する形になる。}、
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\CenterlineEndFaceDifAC$T_x$の分を加味すればよい。
したがって、
\begin{align}
  \label{eq:BbasedTx}
  -\mathcal G_{Bx}+T_x
\end{align}
で与えられる
%% footnote %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\footnote{$Y$座標については、$B$軸の回転に影響しないので、$\mathcal G_{\mathrm By}+T_y$となる。
なお、実際の作業においては、$T_y = 0$であることが通常である。}。
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
ただし実際の作業では、\index{テーブルちゅうしん@テーブル中心}テーブル中心Pの\index{かいてんちゅうしん@回転中心}回転中心からのずれも考慮する必要がある
%% footnote %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\footnote{\index{かいてんちゅうしん（パレット）@回転中心（パレット）}回転中心とテーブル中心は通常一致しているものとして考えるが、実際にはわずかにずれている。
特に$X$方向のずれは、$B$軸回転を伴う場合に効いてくる。}。
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%



\clearpage
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% section 3.2 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\modHeadsection{\TopOutcutCenter}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% subsection 3.2.1 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection[スペーサを用いた場合の\texorpdfstring{$\mathfrak T_\mathrm c'$}{Tc'}]
           {スペーサを用いた場合の$\boldsymbol{\mathfrak T_\mathrm c'}$}
\index{トップがわのAがわがいさくめん@トップ側のA側外削面}トップ側A側外削面が基準となる場合も考慮しておく。
この場合も考えかたはボトム基準のそれと同様である。
\index{テーブルちゅうしん@テーブル中心}テーブル中心Pを\index{げんてんP@原点P}原点とした場合の、\TopOutcutCenter$\mathfrak T_\mathrm c'$のおおよその$X$座標は、\pageeqref{eq:spacerTc}より、
\begin{align*}
  -\Delta+\frac{\sqrt{R_\mathrm o^2-f_\mathrm T^2}+\sqrt{R_\mathrm i^2-f_\mathrm T^2}}2+\frac{\delta_\mathrm s}2
  -\sqrt{R_\mathrm i'^2-\frac{\delta_\mathrm s^2+(2\bar l)^2}4}\frac{2\bar l}{\sqrt{\delta_\mathrm s^2+(2\bar l)^2}}
  +\frac{w_\mathrm T}2+\tau_\mathrm T-\frac{\mathfrak W_\mathrm T}2\ .
\end{align*}
これを\index{タッチセンサープローブ}タッチセンサープローブでの\index{そくていかいしてん@測定開始点}測定開始点とし、計測した\index{げんてん（ワークざひょうけい）@原点（ワーク座標系）}原点の$X$座標（実測値）を$\mathcal G_{Tx}$とすると、\index{トップがわのAがわうちたんてん@トップ側のA側内端点}トップ側のA側内端点と$\mathcal G_{Tx}$との差の$X$座標は、
\begin{align*}
  \frac{\mathfrak W_\mathrm T}2-\tau_\mathrm T+\mu~.
\end{align*}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% subsection 3.2.2 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection[テーブルを傾けた場合の\texorpdfstring{$\mathfrak T_\mathrm c'$}{Tc'}]
           {テーブルを傾けた場合の$\boldsymbol{\mathfrak T_\mathrm c'}$}
テーブルを$-\theta$傾けた場合、\index{テーブルちゅうしん@テーブル中心}テーブル中心Pを\index{げんてんP@原点P}原点とした\TopOutcutCenter$\mathfrak T_\mathrm c'$の（おおよその）$X$座標は、\pageeqref{eq:tableTc}より、
\begin{align}
  \label{eq:gaisakucenterTt}
  \frac{\sqrt{R_\mathrm o^2-f_\mathrm T^2}+\sqrt{R_\mathrm i^2-f_\mathrm T^2}}2-\Delta'\cos\theta
  +\frac{w_\mathrm T}2+\tau_\mathrm T-\frac{\mathfrak W_\mathrm T}2\ .
\end{align}
測定して定めた\index{げんてん（ワークざひょうけい）@原点（ワーク座標系）}原点$\mathfrak T_\mathrm c'$と、トップ端A側内面t$_\mathrm o'$との差の$X$座標は、
\begin{align}
  \label{eq:gaisakucenterTr}
  \frac{\mathfrak W_\mathrm T}2-\tau_\mathrm T+\mu~.
\end{align}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% subsection 3.2.3 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{\BottomOutcutCenter（トップ基準）}
ボトム側にも\Outcut がある場合、\TopOutcutCenter から\CenterlineEndFaceDifAC を指定する形で\BottomOutcutCenter の位置を決める。
このとき、\index{テーブルちゅうしん@テーブル中心}テーブル中心Pを\index{げんてんP@原点P}原点とした\BottomOutcutCenter$\mathfrak B_\mathrm c'$の$X$座標は、測定で定めた$\mathfrak T_\mathrm c'$の$X$座標$\mathcal G_{\mathrm Tx}$の符号を反転し、\CenterlineEndFaceDifAC$T_x$の分を加味すればよい。
したがって、
\begin{align}
  \label{eq:TbasedTx}
  -\mathcal G_{Tx}+T_x
\end{align}
で与えられる。



\clearpage
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% section 3.3 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\modHeadsection{\TopOutcutLength}
\TopOutcutLength に関しては、基本的には\AlocationLength$f_\mathrm T$から\TopOutcutLength$h_\mathrm T$を引いた位置に$Z$座標を合わせればよい。
すなわち、\index{テーブルちゅうしん@テーブル中心}テーブル中心Pを\index{げんてんP@原点P}原点として$Z$座標を
\begin{align*}
  f_\mathrm T - h_\mathrm T
\end{align*}
とすればよい。
ただし、\TopOutcutLength$h_\mathrm T$が\KeywayPos$\kappa_p$と\KeywayWidth$\kappa_w$の和に一致する場合は、\TopOutcutLength を$\kappa_p+1$mmとして切削する
%% footnote %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\footnote{$f_\mathrm T-(\kappa_p+\kappa_w) < Z < f_\mathrm T-\kappa_p$であれば問題ない。
1mmとしているのは慣例によるものである。}。
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
すなわち、
\begin{align*}
  h_\mathrm T = \kappa_p+\kappa_w \quad \longrightarrow \quad f_\mathrm T-\kappa_p-1[\mathrm{mm}]
\end{align*}



\clearpage
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% section 8.2 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\modHeadsection{\CurvedOutcut\TBW}
\Outcut が\CurvedOutcut である場合を考える。
ここでは\index{テーブルちゅうしん@テーブル中心}テーブル中心Pを\index{げんてんP@原点P}原点とし、\BottomEndFace が工具側に向いているとする。
\EndFace におけるA面側・C面側・中心の$X$座標をそれぞれ$x_\mathrm{Bo}$, $x_\mathrm{Bi}$, $x_\mathrm{Bm}$とする。
このとき\EndFace のそれぞれの位置は
%% footnote %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\footnote{ここでは$Z$の正方向を実軸、$X$の正方向を虚軸として考えている。}、
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{subequations}
\begin{alignat*}{2}
  \text{中点：}&\quad
  \sqrt{f_\mathrm B^{'2}+x_\mathrm{Bm}^2}e^{i\theta_\mathrm{Bm}}~, \quad &
  \tan\theta_\mathrm{Bm} &= \frac{x_\mathrm{Bm}}{f_\mathrm B'}\ ,\\
  \text{C面側端点：}&\quad
  \sqrt{f_\mathrm B^{'2}+x_\mathrm{Bi}^2}e^{i\theta_\mathrm{Bi}}~, \quad &
  \tan\theta_\mathrm{Bi} &= \frac{x_\mathrm{Bi}}{f_\mathrm B'}\ ,\\
  \text{A面側端点：}&\quad
  \sqrt{f_\mathrm B^{'2}+x_\mathrm{Bo}^2}e^{i\theta_\mathrm{Bo}}~, \quad &
  \tan\theta_\mathrm{Bo} &= \frac{x_\mathrm{Bo}}{f_\mathrm B'}\ .
\end{alignat*}
\end{subequations}
\BottomOutcutLength を$h_\mathrm B$とすると、\nameCurvedOutcut 部分の傾きはボトム端から距離$\nicefrac{h_\mathrm B}2$の断面に平行になる形にとる。そのときの\expandafterindex{かたむきかく（\yomiCurvedOutcut）@傾き角（\nameCurvedOutcut）}傾き角$\theta_b$は、
\begin{align*}
  \sin\theta_b = \frac{f_\mathrm B'-\nicefrac{h_\mathrm B}2}{R_\mathrm c}
\end{align*}
を満たす。
傾き後の\expandafterindex{\yomiBottomEndFace（\yomiCurvedOutcut）@\nameBottomEndFace（\nameCurvedOutcut）}\nameBottomEndFace の中心の位置は、
\begin{align*}
  \sqrt{f_\mathrm B^{'2}+x_\mathrm{Bm}^2}e^{i(\theta_\mathrm{Bm}-\theta_b)}
\end{align*}
となるので、これの虚部が$X$座標、実部が$Z$座標となる
%% footnote %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\footnote{ここでは\index{ふくそへいめん@複素平面}複素平面を考えているが、通常の\index{ちょっこうざひょうけい@直交座標系}直行座標系で単純に\index{かいてんぎょうれつ@回転行列}回転行列をかけているのと同義である。
\begin{align*}
  \left[
    \begin{array}{c}
      x_\mathrm{Bm}\\
      f_\mathrm B'
    \end{array}
  \right]
  ~~\longrightarrow~~
  \left[
    \begin{array}{cc}
      \cos\theta_b & -\sin\theta_b\\
      \sin\theta_b & \cos\theta_b
    \end{array}
  \right]\!\!
  \left[
    \begin{array}{c}
      x_\mathrm{Bm}\\
      f_\mathrm B'
    \end{array}
  \right]
  = \left[
    \begin{array}{c}
      x_\mathrm{Bm}\cos\theta_b-f_\mathrm B'\sin\theta_b\\
      x_\mathrm{Bm}\sin\theta_b+f_\mathrm B'\cos\theta_b
    \end{array}
  \right].
\end{align*}%
}。
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{align*}
  \sqrt{f_\mathrm B^{'2}+x_\mathrm{Bm}^2}\sin(\theta_\mathrm{Bm}-\theta_b)
  &= \sqrt{f_\mathrm B^{'2}+x_\mathrm{Bm}^2}(\sin\theta_\mathrm{Bm}\cos\theta_b-\cos\theta_\mathrm{Bm}\sin\theta_b)\\
  &= x_\mathrm{Bm}\sqrt{1-\left(\frac{f_\mathrm B'-\nicefrac{h_\mathrm B}2}{R_\mathrm c}\right)^2}
     -f_\mathrm B'\cdot\frac{f_\mathrm B'-\nicefrac{h_\mathrm B}2}{R_\mathrm c}~,\\
  \sqrt{f_\mathrm B^{'2}+x_\mathrm{Bm}^2}\cos(\theta_\mathrm{Bm}-\theta_b)
  &= \sqrt{f_\mathrm B^{'2}+x_\mathrm{Bm}^2}(\cos\theta_\mathrm{Bm}\cos\theta_b+\sin\theta_\mathrm{Bm}\sin\theta_b)\\
  &= f_\mathrm B'\sqrt{1-\left(\frac{f_\mathrm B'-\nicefrac{h_\mathrm B}2}{R_\mathrm c}\right)^2}
     +x_\mathrm{Bm}\cdot\frac{f_\mathrm B'-\nicefrac{h_\mathrm B}2}{R_\mathrm c}~.
\end{align*}
\EndFace のA面側・C面側の位置についても同様である。
まとめると、
\begin{align*}
  \text{中点：}&\quad
    \left[
      \begin{array}{c}
        x'_m\\
        z'_b
      \end{array}
    \right]
    = \left[
      \begin{array}{c}
        \displaystyle
        x_\mathrm{Bm}\sqrt{1-\left(\frac{f_\mathrm B'-\nicefrac{h_\mathrm B}2}{R_\mathrm c}\right)^2}
        -f_\mathrm B'\cdot\frac{f_\mathrm B'-\nicefrac{h_\mathrm B}2}{R_\mathrm c}\\[15pt]
        \displaystyle
        f_\mathrm B'\sqrt{1-\left(\frac{f_\mathrm B'-\nicefrac{h_\mathrm B}2}{R_\mathrm c}\right)^2}
        +x_\mathrm{Bm}\cdot\frac{f_\mathrm B'-\nicefrac{h_\mathrm B}2}{R_\mathrm c}
      \end{array}
    \right],\\
  \text{C面側端点：}&\quad
    \left[
      \begin{array}{c}
        x'_C\\
        z'_b
      \end{array}
    \right]
    = \left[
      \begin{array}{c}
        \displaystyle
        x_\mathrm{Bi}\sqrt{1-\left(\frac{f_\mathrm B'-\nicefrac{h_\mathrm B}2}{R_\mathrm c}\right)^2}
        -f_\mathrm B'\cdot\frac{f_\mathrm B'-\nicefrac{h_\mathrm B}2}{R_\mathrm c}\\[15pt]
        \displaystyle
        f_\mathrm B'\sqrt{1-\left(\frac{f_\mathrm B'-\nicefrac{h_\mathrm B}2}{R_\mathrm c}\right)^2}
        +x_\mathrm{Bi}\cdot\frac{f_\mathrm B'-\nicefrac{h_\mathrm B}2}{R_\mathrm c}
      \end{array}
    \right],\\
  \text{A面側端点：}&\quad
    \left[
      \begin{array}{c}
        x'_A\\
        z'_b
      \end{array}
    \right]
    = \left[
      \begin{array}{c}
        \displaystyle
        x_\mathrm{Bo}\sqrt{1-\left(\frac{f_\mathrm B'-\nicefrac{h_\mathrm B}2}{R_\mathrm c}\right)^2}
        -f_\mathrm B'\cdot\frac{f_\mathrm B'-\nicefrac{h_\mathrm B}2}{R_\mathrm c}\\[15pt]
        \displaystyle
        f_\mathrm B'\sqrt{1-\left(\frac{f_\mathrm B'-\nicefrac{h_\mathrm B}2}{R_\mathrm c}\right)^2}
        +x_\mathrm{Bo}\cdot\frac{f_\mathrm B'-\nicefrac{h_\mathrm B}2}{R_\mathrm c}
      \end{array}
    \right].
\end{align*}
