%!TEX root = ../RfCPN.tex


\modHeadchapter{\EndFaceCChamfer の幾何}
ここでは主に、\index{テーパエンドミル}テーパエンドミルを用いた、\textbf{\EndFaceOutCChamfer}および\textbf{\EndFaceInCChamfer}%
%% footnote %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\footnote{一般に、\index{Cめんとり@C面取}C面取というと、角度$45^\circ$のものを指すことが多い。
しかしここでは、$45^\circ$以外のもの（たとえば$15^\circ$, $30^\circ$等）も含めて\index{Cめんとり@C面取}C面取と称している。}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
に関する測定・加工に必要な\expandafterindex{きかてきせいしつ（\yomiEndFaceCChamfer）@幾何的性質（\nameEndFaceCChamfer）}幾何的性質を考える。



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% section 23.1 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\modHeadsection{\EndFaceCChamfer の寸法}
\TopEndFaceOutCChamferLength および\TopEndFaceInCChamferLength をそれぞれ$c_\mathrm{To}$, $c_\mathrm{Ti}$とする。
ここで$c_\mathrm{To}$や$c_\mathrm{Ti}$は、\EndFace に垂直な方向の距離とする。
このとき、片角$\xi_\mathrm e$\,($>0$)の\index{テーパエンドミル}テーパエンドミルに対して、$XY$方向の\EndFaceCChamferLength は、
\begin{align*}
  c_\mathrm{To}\tan\xi_\mathrm e\qquad\text{および}\qquad c_\mathrm{Ti}\tan\xi_\mathrm e
\end{align*}
で与えられる。
\BottomEndFaceOutCChamferLength および\TopEndFaceInCChamferLength$c_\mathrm{Bo}$, $c_\mathrm{Bi}$についても同様である。



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% section 23.2 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\modHeadsection{テーパエンドミルの参照直径}
\index{テーパエンドミル}テーパエンドミルは、その名の通り\index{テーパ（テーパエンドミル）}テーパの付いた工具であり、先端が平坦になっているものも多い。
しかし、先端部分を\index{こうぐちょう@工具長}工具長として設定すると、その部分が段差となり\index{テーパかこう@テーパ加工}テーパ加工を適切に行うことができない。
そのため、先端部分から一定の距離$d_\mathrm e$だけずらした箇所を\index{こうぐちょう（テーパエンドミル）@工具長（テーパエンドミル）}工具長として設定し、またその箇所の直径（\textbf{\TaperEndMillReferenceDiameter}）$D_\mathrm r$を\index{こうぐちょっけい（テーパエンドミル）@工具直径（テーパエンドミル）}工具直径として補正を行うことが推奨される。

ここで、\index{テーパエンドミルせんたんけい@テーパエンドミル先端径}テーパエンドミル先端径（直径）
%% footnote %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\footnote{先端が平坦でなく尖っている場合は$D_\mathrm e = 0$とみなす。}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
および\TaperEndMillAngle をそれぞれ$D_\mathrm e$, $\xi_\mathrm e$とすると、\TaperEndMillReferenceDiameter$D_\mathrm r$は
\begin{align*}
  D_\mathrm r = D_\mathrm e+2d_\mathrm e\tan\xi_\mathrm e
\end{align*}
で与えられる。
通常、\index{こうぐけいほせい@工具径補正}工具径補正は工具の半径を用いて行うので、\index{こうぐけい（テーパエンドミル）@工具径（テーパエンドミル）}工具径を
\begin{align*}
  \frac{D_\mathrm r}2 = \frac{D_\mathrm e}2+d_\mathrm e\tan\xi_\mathrm e
\end{align*}
として設定すればよい。
あるいは、\index{テーパエンドミルせんたんけい@テーパエンドミル先端径}テーパエンドミル先端径を基準としてそこから補正を行う形にする場合は、その差
\begin{align*}
  \frac{D_\mathrm r}2-\frac{D_\mathrm e}2 = d_\mathrm e\tan\xi_\mathrm e
\end{align*}
だけ補正すればよい。
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% hosoku %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{hosoku}
なお、$\xi_\mathrm e = \nicefrac\pi{12}$\,($15^\circ$), $\nicefrac\pi6$\,($30^\circ$), $\nicefrac\pi4$\,($45^\circ$)のとき、それぞれ
\begin{align*}
  \tan\frac\pi{12} = 2-\sqrt3\ , \quad
  \tan\frac\pi6 = \frac1{\sqrt3}\ , \quad
  \tan\frac\pi4 = 1\ .
\end{align*}
\end{hosoku}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%



\clearpage
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% section 23.2 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\modHeadsection{中心座標\texorpdfstring{$X$}{X}の移動}
\Outcut があり、かつ\EndFaceOutCChamfer　の場合であれば、Cの大きさに依らず加工径の中心座標($XY$)は変わらない。
一方、\Outcut のない場合は、中心の$X$座標はCの大きさに応じて\CenterCurvatureLine に沿って移動する。
このとき\EndFace と面取先端部との中心座標($X$)の差
%% footnote %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\footnote{どちらの場合も\EndFace が工具側にある場合を考えている。}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
は、
\begin{align*}
  \text{トップ側：}&~~
  \sqrt{R_\mathrm c^2-\left(f_\mathrm T-c_\mathrm{To}\right)^2}-\sqrt{R_\mathrm c^2-f_\mathrm T^2}\ ,\\
  \text{ボトム側：}&~~
  \sqrt{R_\mathrm c^2-f_\mathrm B^2}-\sqrt{R_\mathrm c^2-\left(f_\mathrm B-c_\mathrm{Bo}\right)^2}\ .
\end{align*}
これは\EndFaceInCChamfer でも同様であり、
\begin{align*}
  \text{トップ側：}&~~
  \sqrt{R_\mathrm c^2-\left(f_\mathrm T-c_\mathrm{Ti}\right)^2}-\sqrt{R_\mathrm c^2-f_\mathrm T^2}\ ,\\
  \text{ボトム側：}&~~
  \sqrt{R_\mathrm c^2-f_\mathrm B^2}-\sqrt{R_\mathrm c^2-\left(f_\mathrm B-c_\mathrm{Bi}\right)^2}\ .
\end{align*}



%\clearpage
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% section 37.04 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\modHeadsection{\EndFaceChamferLength の補正\TBW}
\EndFaceChamferMilling では、$Z$方向の\EndFaceChamferLength が揃う形になるように加工を行う。
このとき、単純に\EndFaceIDCenter を\expandafterindex{きじゅん（\yomiEndFaceChamferMilling）@基準（\nameEndFaceChamferMilling）}基準にすると、外面あるいは内面には\index{わんきょく@湾曲}湾曲があるためA面側およびC面側の\EndFaceChamferLength は揃わない
%% footnote %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\footnote{$XY$方向の\EndFaceChamferwidth が揃う形になる。}。
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
そのため、各面の\EndFaceChamferLength が揃う形になるように$X$方向に補正を入れる必要がある。



\clearpage
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% section 37.05 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\modHeadsection{\EndFaceCChamferMilling の負荷}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% subsection 37.05.1 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{削り代の体積}
\EndFaceChamferMilling において、\EndFaceOutChamferMilling ではC面側, \EndFaceInChamferMilling ではA面側の加工の際に、切削する体積が最も多くなる。
たとえば\BottomEndFaceInCChamfer のA面側（直線部）に着目すると、A面側内面の湾曲を$R_\mathrm i$%
%% footnote %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\footnote{簡単のため、ここではA面側内面の湾曲を$R_\mathrm i$は一定とする。},
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\EndFaceInCChamferLength を$c_\mathrm{Bi}$, \EndFaceInCChamferAngle を$\xi_\mathrm e$とすると、単位長さあたりの全削り代（体積）は、
\begin{align*}
  \frac{c_\mathrm{Bi}^2}2\tan\xi_\mathrm e
  +\frac{k_cc_\mathrm{Bi}}2
  -\frac{R_\mathrm i^2}2(\psi_c-\sin\psi_c)\ .
\end{align*}
ここで、
\begin{align*}
  k_c = \sqrt{R_\mathrm i^2-(f_\mathrm B-c_\mathrm{Bi})^2}
        -\sqrt{R_\mathrm i^2-f_\mathrm B^2}\quad, \quad
  \sin\frac{\psi_c}2 = \frac{\sqrt{c_\mathrm{Bi}^2+k_c^2}}{2R_\mathrm i}\ .
\end{align*}
仕上げ加工の前に、径方向に$\delta_\mathrm c$\,($\leq c_\mathrm{Bi}\tan\xi_\mathrm e$)だけ残す形に加工するものとすると、仕上げ加工前の全削り代は、
\begin{align*}
  \left(1-\frac{\delta_\mathrm e}{c_\mathrm{Bi}\tan\xi_\mathrm e+k_c}\right)^2
\end{align*}
だけ乗じたものとなる。


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% subsection 37.05.2 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{加工1回あたりの体積比\TBW}
仕上げ前の加工に対して、切削する体積が一定であり、かつ最後は径方向に$d_c$だけ加工するものとする。
このとき、最後から1回前の加工は、
\begin{align*}
  d_c\left(1-\frac{d_c}{c_\mathrm{Bi}\tan\xi_\mathrm e+k_c-\delta_\mathrm e}\right)^2
\end{align*}






