%!TEX root = ../RfCPN.tex


\addtocontents{toc}{\protect\cleardoublepage}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Part Rules %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\addtocontents{toc}{\protect\begin{tocBox}{\tmppartnum}}%
\tPart{機械の稼働に向けた諸規程の策定}{%
\paragraph*{目標（なにがしたいか？）}
\index{ソフトウェア}ソフトウェアおよび\index{ソフトウェアエンジニアリング}ソフトウェアエンジニアリングに関する\textbf{業務を管理状態に}おく。
\tcbline*
\paragraph*{手段（どうやって？）}
\index{よこがたマシニングセンタ@横型マシニングセンタ}横型マシニングセンタを用いる業務が関わる（ソフトウェア視点による）\textbf{規程の策定}を試みる。
\tcbline*
\paragraph*{背景（なぜ？）}
すべての業務において、何の決まりごともなく管理状態におくことは不可能である。

　しかし現時点（\DMC 設置時点）において、「ソフトウェアエンジニアリングに関する管理・業務を行う部門」は存在しておらず、専任の担当者さえも存在しない。
そのため、\textbf{ソフトウェアエンジニアリング視点による規程すら存在しない}
%% footnote %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\footnote{「ソフトウェア」を「\index{ハードウェア}ハードウェア」に置き換えると、これがどれほどの異常事態であるかがわかる。
安全・環境・品質に関する部門すら全く関与していない状態にある。}。
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
事実、社内のほとんどの業務におけるシステム化や自動化について、その\index{ようけんていぎ@要件定義}\textbf{要件定義さえ行えない}状態が長く放置されている。

　（この業務に限らず）ソフトウェアに関する業務を内製化するのであれば、こうした視点による規程を設けることは焦眉の課題である。
}{%
\paragraph*{結論（どうなった？）}
ソフトウェアの観点のもと、\DMC 関連の業務が関わる\index{ソフトウェアかいはつ@ソフトウェア開発}ソフトウェア開発・\index{ほしゅ@保守}保守等の規程を策定した。
\tcbline*
\paragraph*{次の段階（それで？）}
策定した規程に基づき、マシニングセンタ関連のソフトウェア開発における諸標準の策定を行う。
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% chapters %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\input{./RfCPN_p05_Rules/c_Rules_guidelines_technial_level}
\input{./RfCPN_p05_Rules/c_Rules_guidelines_programing}
\input{./RfCPN_p05_Rules/c_Rules_guidelines_tools}
\input{./RfCPN_p05_Rules/c_Rules_copyrights}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Appendices %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{appendices}
%\Appendixpart
\end{appendices}

\addtocontents{toc}{\protect\end{tocBox}}
