%!TEX root = ./RPA_for_Creating_Program_Note.tex




%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%           %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% chapter 1 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%           %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\modHeadchapter{横型マシニングにおける業務フロー}
モールドの端面加工・外削加工・溝加工等は主に\MMname にて行われている。
新たに導入する横型マシニングセンタ（\DMname）での工程は、\dimple の測定・加工を除けば\MMname と同様である。
そこで、まずは\MMname ではどのようなフローで業務が行われているかを（ソフトウェアの観点から）みることにする。

なお、ここでは\MMname のNo.1パレット（山側）で加工を行うものを対象とする
%% footnote %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\footnote{No.2パレット（海側）では、径の大きなものや丸形のもの等の加工が主に行われる。}。
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% section 1.1 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\modHeadsection{\MMname における工程（加工前）}
\MMname において、ある明細のモールドを加工をする際に、以下のような流れで作業が行われる。


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% subsection 01.1.1 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{図面の確認}
\begin{enumerate}
\item 対象となる明細の図面を用意する
\item 他に内容が類似する明細の図面があれば、それも併せて用意する
\end{enumerate}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% subsection 01.1.2 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{加工部分の有無の確認}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% subsubsection 01.1.2.2 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsubsection{端面部分}
端面の加工については、全明細に共通の形で存在する。

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% subsubsection 01.1.2.2 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsubsection{外削部分}
外削の加工については、明細により外削の有無または形状の違いが存在する。
\begin{enumerate}
\item トップ側またはボトム側の\index{がいさく@外削}外削の有無を確認する
\item 外削の形状を確認し、使用する工具を決定する
\item \index{わんきょくにそったがいさく@湾曲に沿った外削}外削が湾曲に沿ったものかどうかも確認する
\end{enumerate}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% subsubsection 01.1.2.3 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsubsection{溝加工}
外削の加工については、全明細に存在し、明細により形状の違いが存在する。
\begin{enumerate}
\item 溝の形状を確認し、使用するサブプログラムの判断を行う
\item \index{みぞはば@溝幅}溝幅を確認し、使用する工具の判断を行う
\end{enumerate}

%\clearpage
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% subsubsection 01.1.2.4 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsubsection{面取加工}
外削の加工については、全明細に存在し、明細により形状の違いが存在する。
\begin{enumerate}
\item 溝の形状を確認し、C面取であれば、マシニングによる加工を行うか判断を行う
\item \index{Cめんとり@C面取}C面取の角度を確認し、使用する工具を決定する
\end{enumerate}


\clearpage
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% subsection 01.1.3 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{加工部分の寸法の確認}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% subsubsection 01.1.3.1 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsubsection{端面における寸法}
\begin{enumerate}
\item \index{ぜんちょう@全長}全長の公差を確認し、トップ振分長およびボトム振分長の公差の判断を行う
\item トップ側・ボトム側の\index{ふりわけちょう@振分長}振分長を確認し、\index{スペーサ}スペーサによる調整が必要か判断を行う
\item 使用するスペーサおよび再振分長は、専用の計算プログラム(\index{Excel VBA}Excel VBA)を用いて決定する
\item 外径・端面部の肉厚・コーナーRの大きさを確認し、それに応じて工具径補正量を決定する
\end{enumerate}
\begin{Tabbox}[title={必要な図面上のパラメタ}]\small
\paragraph*{再振分長}
全長・トップ振分長・ボトム振分長・AC外径・ジグの長さ・受板の幅
\tcbline*
\paragraph*{トップ端面}
トップ再振分長・AC外径・BD外径・トップ端外側コーナーR・トップ端AC内径・トップ端BD内径
\tcbline*
\paragraph*{ボトム端面}
ボトム再振分長・AC外径・BD外径・ボトム端外側コーナーR・ボトム端AC内径・ボトム端BD内径
\end{Tabbox}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% subsubsection 01.1.3.2 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsubsection{外削における寸法}
\begin{enumerate}
\item \index{がいさくちょう@外削長}外削長と\index{みぞ@溝}溝の位置を確認し、実際に加工する外削の長さの判断を行う
\item トップ側・ボトム側の両方に外削のある場合は、どちら側が基準であるのかを確認する
\item 湾曲に沿った外削の場合は、傾き角を手動による計算で決定する
\end{enumerate}
\begin{Tabbox}[title={必要な図面上のパラメタ}]\small
\paragraph*{ボトム側の外削のみの場合}
ボトム外削AC径・ボトム外削BD径・ボトム端AC内径・ボトム端A側肉厚・めっき膜厚・ボトム外削長
\tcbline*
\paragraph*{トップ側の外削のみの場合}
トップ外削AC径・トップ外削BD径・トップ端AC内径・トップ端A側肉厚・めっき膜厚・トップ外削長・溝位置・溝幅
\tcbline*
\paragraph*{両方に外削があり、ボトム側が基準の場合}
ボトム外削AC径・ボトム外削BD径・ボトム端AC内径・ボトム端A側肉厚・めっき膜厚・ボトム外削長・
トップ外削AC径・トップ外削BD径・トップ外削長・溝位置・溝幅・
通り芯
\tcbline*
\paragraph*{両方に外削があり、トップ側が基準の場合}
トップ外削AC径・トップ外削BD径・トップ端AC内径・トップ端A側肉厚・トップ外削長・溝位置・溝幅・
ボトム外削AC径・ボトム外削BD径・めっき膜厚・ボトム外削長・
通り芯
\tcbline*
\paragraph*{湾曲に沿った外削の場合}
（以上に加えて）中心湾曲
\end{Tabbox}

\clearpage
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% subsubsection 01.1.3.3 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsubsection{溝における寸法}
\begin{enumerate}
\item 溝の形状を確認し、必要に応じて加工における径の決定する
\item \index{みぞちゅうしん@溝中心}溝中心の基準を確認し、溝中心の$X$位置を手動で計算し、決定する
\end{enumerate}
\begin{Tabbox}[title={必要な図面上のパラメタ}]\small
\paragraph*{湾曲中心が基準の場合}
溝AC径・溝BD径・溝位置・溝幅・中心湾曲・溝コーナーRまたはC
\tcbline*
\paragraph*{外削中心が基準の場合}
溝AC径・溝BD径・溝位置・溝幅・溝コーナーRまたはC
\tcbline*
\paragraph*{A側溝深さが基準の場合}
（以上に加えて）A側溝深さ
\end{Tabbox}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% subsubsection 01.1.3.4 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsubsection{面取における寸法}
\begin{enumerate}
\item 外側C面取の場合は、外削の有無を確認し、加工の径を決定する
\end{enumerate}
\begin{Tabbox}[title={必要な図面上のパラメタ}]\small
\paragraph*{トップ端外側C面取}
AC外径またはトップ外削AC径・BD外径またはトップ外削BD径・トップ端外側C面取長・外径またはトップ端外削コーナーR
\tcbline*
\paragraph*{ボトム端外側C面取}
AC外径またはボトム外削AC径・BD外径またはボトム外削BD径・ボトム端外側C面取長・外径またはボトム端外削コーナーR
\tcbline*
\paragraph*{トップ端内側C面取}
トップ端AC内径・トップ端BD内径・トップ端内側C面取長・トップ端内径コーナーR
\tcbline*
\paragraph*{ボトム端内側C面取}
ボトム端AC内径・ボトム端BD内径・ボトム端内側C面取長・ボトム端内径コーナーR
\end{Tabbox}


\clearpage
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% subsection 01.1.4 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{プログラムの入力\TBW}
(to be written ...)


%\clearpage
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% subsection 01.1.4 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{ワークの設置および調整\TBW}
(to be written ...)




%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%           %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% chapter 2 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%           %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\modHeadchapter{要件定義\TBW}
(to be written ...)



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% section 2.1 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\modHeadsection{目標\TBW}
新しいマシニングを導入することで、これまで外注していた管状の金属の内部表面の加工を社内で可能にし、生産効率を向上させる。



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% section 2.2 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\modHeadsection{機能\TBW}
\paragraph*{特殊な加工を行うためのプログラムを実行する機能}
この機能により、特殊な加工が自動化される。
具体的には、材料の形状や大きさに応じて最適な加工パラメータが自動的に設定される。

\paragraph*{加工パラメータをユーザーが設定できる機能}
この機能により、ユーザーは加工パラメータを自由に設定することができる。
具体的には、切削速度や送り速度、切削深さなどのパラメータを設定できます。

\paragraph*{エラーが発生した場合に警告を表示する機能}
この機能により、ユーザーはシステムの異常をすぐに把握することができる。
具体的には、システムが停止した場合や異常な振動が発生した場合などに警告が表示される。



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% section 1.3 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\modHeadsection{性能要件\TBW}



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% section 1.3 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\modHeadsection{制約条件\TBW}




%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%           %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% chapter 2 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%           %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\modHeadchapter{設計\TBW}
要件定義に基づいてシステムの設計を行う。具体的には以下のような活動が行われる：



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% section 1.1 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\modHeadsection{システム設計\TBW}
システム全体のアーキテクチャを設計する。
これには、システムの主要なコンポーネントやそれらがどのように相互作用するか、データがどのように流れるかなどが含まれる。



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% section 1.1 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\modHeadsection{詳細設計\TBW}
各コンポーネントの内部構造や動作を詳細に設計する。
これには、データ構造、アルゴリズム、インターフェースなどが含まれる。




%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%           %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% chapter 3 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%           %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\modHeadchapter{実装\TBW}
設計に基づいてプログラムを書く。
この段階では、選択したプログラミング言語を使用してコードを書く。




%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%           %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% chapter 4 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%           %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\modHeadchapter{テスト\TBW}
システムが正しく動作することを確認する。
具体的には以下のような活動が行われる。



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% section 1.1 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\modHeadsection{ユニットテスト\TBW}
個々のコンポーネントが正しく動作するかどうかを確認する。



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% section 1.1 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\modHeadsection{統合テスト\TBW}
全体としてシステムが正しく動作するかどうかを確認する。




%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%           %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% chapter 5 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%           %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\modHeadchapter{保守\TBW}
システムが稼働した後も、新たな要件の追加やバグ修正など、継続的な更新が必要となる。
具体的には以下のような活動が行われる。



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% section 1.1 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\modHeadsection{修正保守\TBW}
バグ修正や性能改善など、既存の機能に対する修正を行う。



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% section 1.1 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\modHeadsection{適応保守\TBW}
環境変化（例えば、OSやハードウェアのアップデート）に対応するための更新を行う。



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% section 1.1 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\modHeadsection{機能追加保守\TBW}
新たな機能を追加するための更新を行う。




\begin{appendices}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%            %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Appendix   %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Part Rules %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Start      %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%            %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\Appendixpart

\end{appendices}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%            %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Appendix   %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Part Rules %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% End        %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%            %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
