%!TEX root = ./RPA_for_Creating_Program_Note.tex


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%           %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% chapter 1 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%           %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\modHeadchapter{振分け}
\input{RfCPN_pAC_chapter/c_RfCPN_pAC_furiwake}




%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%           %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% chapter 2 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%           %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\modHeadchapter{端面（外径）}
ここではモールドの\index{たんめん@端面}端面における各々の位置を考える。
ただし機内のモールドは、考えている側の端面が工具側に向いているものとする。




%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% section 2.1 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\modHeadsection{トップ側の端面}



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% subsection 2.1.1 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{トップ端面における湾曲中心の位置}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% subsubsection 2.1.1.1 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsubsection{スペーサを用いた場合のT\texorpdfstring{$_{R_\mathrm c}'$}{Rc'}}
\index{スペーサ}スペーサを取付けた後の\index{トップたんめん@トップ端面}トップ端面における\index{わんきょくちゅうしん@湾曲中心}湾曲中心の位置T$_{R_\mathrm c}'$と、\index{テーブルちゅうしん@テーブル中心}テーブル中心Pとの$X$方向の差は、
\begin{align*}
  \left(
    R_\mathrm ce^{i\alpha_\mathrm c}
    -R_\mathrm i'e^{-i\alpha'_{\mathrm U_\mathrm B}}
    +R_\mathrm i'e^{-i\alpha_{\mathrm U_\mathrm B}}
  \right)
  -\varDelta'
  = R_\mathrm ce^{i\alpha_\mathrm c}-R_\mathrm i'e^{-i\alpha'_{\mathrm U_\mathrm B}}-\varDelta \qquad
    \left(\sin\alpha_\mathrm c = \frac{f_\mathrm T}{R_\mathrm c}\right)
\end{align*}
の実部を見ればよい。
したがって
%% footnote %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\footnote{この場合、トップ側が工具側に向いている。}、
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% label{eq:spacerTRc}
\begin{align}
  \notag
  &  R_\mathrm c\cos\alpha_\mathrm c-R_\mathrm i'\cos\alpha'_{\mathrm U_\mathrm B}-\varDelta\\
  &= -\varDelta+\sqrt{R_\mathrm c^2-f_\mathrm T^2}+\frac\delta2
     -\sqrt{R_\mathrm i'^2-\frac{\delta^2+(2\bar l)^2}4}
      \frac{2\bar l}{\sqrt{\delta^2+\left(2\bar l\right)^2}}
     \label{eq:spacerTRc}
\end{align}
で与えられる
%% footnote %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\footnote{実際の作業では、この点を（\index{たんめんのわんきょくちゅうしん@端面の湾曲中心}端面の湾曲中心T$_{R_\mathrm c}\!$でなく）\index{たんめんのがいさくちゅうしん@端面の外削中心}端面の外側中心T$_\mathrm c$とみなすことが多い。}。
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% subsubsection 2.1.1.2 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsubsection{テーブルを傾けた場合のT\texorpdfstring{$_{R_\mathrm c}'$}{Rc'}}
テーブルを傾けた後の\index{トップたんのわんきょくちゅうしん@トップ端の湾曲中心}トップ端面における湾曲中心の位置T$_{R_\mathrm c}'$と、テーブル中心Pとの$X$方向の差は、
\begin{align*}
  \left(R_\mathrm ce^{i\alpha_\mathrm c}-\varDelta'e^{-i\theta}+\varDelta'\right)-\varDelta'
  = R_\mathrm ce^{i\alpha_\mathrm c}-\varDelta'e^{-i\theta}
\end{align*}
の実部を見ればよい。
すなわち、
%% label{eq:tableTRc}
\begin{align}
  \label{eq:tableTRc}
  R_\mathrm c\cos\alpha_\mathrm c-\varDelta'\cos\theta
  = \sqrt{R_\mathrm c^2-f_\mathrm T^2}-\left(\varDelta+\sqrt{R_i'^2-\bar l^2}\right)\!\cos\theta~.
\end{align}



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% subsection 2.1.2 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{トップ端面における外側中心の位置}
\index{トップたんのわんきょくちゅうしん@トップ端の湾曲中心}トップ端における湾曲中心T$_{R_\mathrm c}'$と\index{トップたんのがいけいちゅうしん@トップ端の外径中心}外径中心T$_\mathrm c'$との差は、以下で与えられる。
%% label{eq:TRc-Tc}
\begin{align}
  \label{eq:TRc-Tc}
  \sqrt{R_\mathrm c^2-f_\mathrm T^2}
  -\frac{\sqrt{R_\mathrm o^2-f_\mathrm T^2}+\sqrt{R_\mathrm i^2-f_\mathrm T^2}}2\ .
\end{align}
よって、\index{がいけいちゅうしん@外径中心}外径中心T$_\mathrm c'$の位置は、\index{わんきょくちゅうしん@湾曲中心}湾曲中心T$_{R_\mathrm c}'$から\pageeqref{eq:TRc-Tc}だけ加味すればよい。
以下では、外径中心T$_\mathrm c'$の位置を直接計算し、このことが整合していることを確かめる。



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% subsubsection 2.1.2.1 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsubsection{スペーサを用いた場合のT\texorpdfstring{$_\mathrm c'$}{c'}}
同様にして、外面A・C側のトップ端点T$_\mathrm o'$, T$_\mathrm i'$の、テーブル中心Pを原点とした場合の$X$座標はそれぞれ、
\begin{align*}
  \text{C側端点：}&
  -\varDelta+\sqrt{R_\mathrm i^2-f_\mathrm T^2}+\frac\delta2
  -\sqrt{R_\mathrm i'^2-\frac{\delta^2+(2\bar l)^2}4}\frac{2\bar l}{\sqrt{\delta^2+(2\bar l)^2}}\ ,\\
  \text{A側端点：}&
  -\varDelta+\sqrt{R_\mathrm o^2-f_\mathrm T^2}+\frac\delta2
  -\sqrt{R_\mathrm i'^2-\frac{\delta^2+(2\bar l)^2}4}\frac{2\bar l}{\sqrt{\delta^2+(2\bar l)^2}}\ .
\end{align*}
したがって、トップ端における外径中心T$_\mathrm c'$の$X$座標は、
%% label{eq:spacerTc}
\begin{align}
  \label{eq:spacerTc}
  -\varDelta+\frac{\sqrt{R_\mathrm o^2-f_\mathrm T^2}+\sqrt{R_\mathrm i^2-f_\mathrm T^2}}2
  +\frac\delta2-\sqrt{R_\mathrm i'^2-\frac{\delta^2+(2\bar l)^2}4}\frac{2\bar l}{\sqrt{\delta^2+(2\bar l)^2}}\ .
\end{align}
これより、湾曲中心T$_{R_\mathrm c}'$と外径中心T$_\mathrm c'$との差は\pageeqref{eq:TRc-Tc}となることがわかる。


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% subsubsection 2.1.2.2 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsubsection{テーブルを傾けた場合のT\texorpdfstring{$_\mathrm c'$}{c'}}
同様にして、外面A・C側のトップ端点T$_\mathrm o'$, T$_\mathrm i'$の、テーブル中心Pを原点とした場合の$X$座標はそれぞれ、
\begin{subequations}
\begin{align}
%% label{eq:tableTi}
  \label{eq:tableTi}
  \text{C側端点：}&~
  \sqrt{R_\mathrm i^2-f_\mathrm T^2}-\varDelta'\cos\theta\ ,\\
  \text{A側端点：}&~
  \sqrt{R_\mathrm o^2-f_\mathrm T^2}-\varDelta'\cos\theta\ .
\end{align}
\end{subequations}
したがって、トップ端における（AC外径の）中点T$_\mathrm c'$の$X$座標は、
%% label{eq:tableTc}
\begin{align}
  \label{eq:tableTc}
  \frac{\sqrt{R_\mathrm o^2-f_\mathrm T^2}+\sqrt{R_\mathrm i^2-f_\mathrm T^2}}2-\varDelta'\cos\theta\ .
\end{align}
これより、湾曲中心T$_{R_\mathrm c}'$と外径中心T$_\mathrm c'$との差は\pageeqref{eq:TRc-Tc}となることがわかる。




\clearpage
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% section 2.2 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\modHeadsection{ボトム側の端面}



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% subsection 2.2.1 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{ボトム端面における湾曲中心の位置}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% subsubsection 2.2.1.1 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsubsection{スペーサを用いた場合のB\texorpdfstring{$_{R_\mathrm c}'$}{Rc'}}
\index{スペーサ}スペーサ取付後の\index{ボトムたんのわんきょくちゅうしん@ボトム端の湾曲中心}ボトム端面における湾曲中心B$_{R_\mathrm c}'$と、テーブル中心Pとの$X$方向の差は、トップ側の場合と同様に考えて
%% footnote %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\footnote{この場合は、ボトム側が工具側に向いている。}、
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{align*}
%  \label{eq:spacerBRc}
  \varDelta-\sqrt{R_\mathrm c^2-f_\mathrm B^2}-\frac\delta2
  +\sqrt{R_\mathrm i'^2-\frac{\delta^2+(2\bar l)^2}4}\frac{2\bar l}{\sqrt{\delta^2+(2\bar l)^2}}\ .
\end{align*}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% subsubsection 2.2.1.2 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsubsection{テーブルを傾けた場合のB\texorpdfstring{$_{R_\mathrm c}'$}{Rc'}}
テーブルを傾けた後のボトム端面における湾曲中心の位置B$_{R_\mathrm c}'$と、テーブル中心Pとの$X$方向の差は、トップ側の場合と同様に考えて
\begin{align}
  \label{eq:tableBRc}
  \left(\varDelta+\sqrt{R_i'^2-\bar l^2}\right)\!\cos\theta-\sqrt{R_\mathrm c^2-f_\mathrm B^2}~.
\end{align}



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% subsection 2.2.2 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{ボトム端面における外側中心の位置}
\index{ボトムたんのわんきょくちゅうしん@ボトム端の湾曲中心}ボトム端における湾曲中心B$_{R_\mathrm c}'$と\index{ボトムたんのがいけいちゅうしん@ボトム端の外径中心}外径中心B$_\mathrm c'$との差は、以下で与えられる。
%% label{eq:BRc-Bc}
\begin{align}
  \label{eq:BRc-Bc}
  \sqrt{R_\mathrm c^2-f_\mathrm B^2}
  -\frac{\sqrt{R_\mathrm o^2-f_\mathrm B^2}+\sqrt{R_\mathrm i^2-f_\mathrm B^2}}2\ .
\end{align}
よって、\index{がいけいちゅうしん@外径中心}外径中心B$_\mathrm c'$の位置は、湾曲中心B$_{R_\mathrm c}'$から\pageeqref{eq:BRc-Bc}だけ加味すればよい。
以下では、外径中心B$_\mathrm c'$の位置を直接計算し、このことが整合していることを確かめる。


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% subsubsection 2.2.2.1 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsubsection{スペーサを用いた場合のB\texorpdfstring{$_\mathrm c'$}{c'}}
外面A・C面側のボトム端点B$_{R_\mathrm o}'$, B$_{R_\mathrm i}'$の、テーブル中心Pを原点とした場合の$X$座標はそれぞれ、
\begin{align*}
  \text{C側端点：}&~~
  \varDelta-\sqrt{R_\mathrm i^2-f_\mathrm B^2}-\frac\delta2+\sqrt{R_\mathrm i'^2-\frac{\delta^2+(2\bar l)^2}4}\frac{2\bar l}{\sqrt{\delta^2+(2\bar l)^2}}\ ,\\
  \text{A側端点：}&~~
  \varDelta-\sqrt{R_\mathrm o^2-f_\mathrm B^2}-\frac\delta2+\sqrt{R_\mathrm i'^2-\frac{\delta^2+(2\bar l)^2}4}\frac{2\bar l}{\sqrt{\delta^2+(2\bar l^2}}\ .
\end{align*}
したがって、ボトム端における（AC外径の）中点B$_\mathrm c'$の$X$座標は、
%% label{eq:spacerBc}
\begin{align}
  \label{eq:spacerBc}
  \varDelta-\frac{\sqrt{R_\mathrm o^2-f_\mathrm B^2}+\sqrt{R_\mathrm i^2-f_\mathrm B^2}}2
  -\frac\delta2+\sqrt{R_\mathrm i'^2-\frac{\delta^2+(2\bar l)^2}4}\frac{2\bar l}{\sqrt{\delta^2+(2\bar l)^2}}\ .
\end{align}
これより、湾曲中心B$_{R_\mathrm c}'$と外径中心B$_\mathrm c'$との差は\pageeqref{eq:BRc-Bc}となることがわかる。


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% subsubsection 2.2.2.2 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsubsection{テーブルを傾けた場合のB\texorpdfstring{$_\mathrm c'$}{c'}}
外面A・C面側のボトム端点B$_{R_\mathrm o}'$, B$_{R_\mathrm i}'$の、テーブル中心Pを原点とした場合の$X$座標はそれぞれ、
\begin{subequations}
\begin{align}
%% label{eq:tableBRi}
  \label{eq:tableBRi}
  \text{C側端点：}&~~
  \varDelta'\cos\theta-\sqrt{R_\mathrm i^2-f_\mathrm B^2}\ ,\\
  \text{A側端点：}&~~
  \varDelta'\cos\theta-\sqrt{R_\mathrm o^2-f_\mathrm B^2}\ .
\end{align}
\end{subequations}
したがって、ボトム端における（AC外径の）中点B$_\mathrm c'$の$X$座標は、
%% label{eq:tableBc}
\begin{align}
  \label{eq:tableBc}
  \varDelta'\cos\theta-\frac{\sqrt{R_\mathrm o^2-f_\mathrm B^2}+\sqrt{R_\mathrm i^2-f_\mathrm B^2}}2
\end{align}
これより、湾曲中心B$_{R_\mathrm c}'$と外径中心B$_\mathrm c'$との差は\pageeqref{eq:BRc-Bc}となることがわかる。




\clearpage
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% section 2.3 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\modHeadsection{端面加工の工具径補正}
端面の加工として、$X+$, $Y+$方向の角から始めて
%% footnote %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\footnote{\DMname の場合、\index{こうぐこうかんいち@工具交換位置}工具交換位置に近いので、このほうが移動距離が短くなる。}、
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
（工具から見て）時計回りに加工する場合を考える。
このとき\index{かこうのけいろ@加工の経路}加工の経路として、単純に外径の値を指定すれば加工することは可能である。
しかしその場合、\index{こうぐ@工具}工具（\index{フェイスミル}フェイスミル）のほぼ中心に近い位置で切削する形になるので、工具に大きな負荷がかかることになる。
これを避けるために、理想的には、\index{ないけい@内径}内径$w_{\mathrm T, \mathrm B}$の外側に沿う形で切削するのが望ましい。
つまり、内径$w_{\mathrm T, \mathrm B}$を基準として工具半径分だけ（進行方向に対して左側に）補正をする形にすればよい。
ここでは誤差等を考慮して、内径から$\delta_w$だけ縮めた輪郭（の外側）に沿う形を考える。



\paragraph*{加工の開始可能範囲}\noindent
初めの位置は$X+$, $Y+$方向の角の上方（$Y+$方向）に工具があるものとする。
工具の\index{はけい@刃径}刃径（直径）を$\phi_\mathrm D$, \index{さいだいはけい@最大刃径}最大刃径（直径）$\phi'_\mathrm D$とすると
%% footnote %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\footnote{通常、刃径は\index{DC@DC（刃径）}DC、最大刃径は\index{DCX@DCX（最大刃径）}DCXと表記され、それぞれ直径として与えられることが多い。}、
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
$X$位置については、工具の中心が
\begin{align}
  \label{eq:tanmenKakouStartX}
  \frac{w_x}2-\delta_w+\frac{\phi_\mathrm D}2
\end{align}
にあればよい。
そのためここでは、まず$X$方向に\index{ぜったいざひょう@絶対座標}絶対座標(\verb|G90|)
\begin{align*}
  \frac{w_x}2-\delta_w
\end{align*}
まで移動し、その後に工具半径分の補正量として$\nicefrac{\phi_\mathrm D}2$だけ$X+$方向にずらす形で、下方向（$Y-$方向）に移動する場合を考える。



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% subsection 2.3.1 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{工具径補正を用いる場合}
\verb|G41|を用いて\index{こうぐけいほせい@工具径補正}工具径補正を行う場合を考える。
このとき、動き始めは$X$方向の補正分も加えて斜めに移動することになる。
ここで、
\begin{enumerate}
\item $X$, $Y$方向には同じ速さで動く
\item $X$方向の移動がなくなるまで工具はモールドに触れない
\end{enumerate}
とすると、加工（移動）の開始位置の$Y$座標は、
\begin{align*}
  \frac{W_y}2+\frac{\phi'_\mathrm D+\phi_\mathrm D}2
  = \frac{w_y}2+\tau_y+\frac{\phi'_\mathrm D+\phi_\mathrm D}2
\end{align*}
より上方向（$Y+$方向）であればよい。
なお、$W_y$, $\tau_y$はBD方向の\index{がいけい@外径}外径およびBD方向の\index{にくあつ@肉厚}肉厚である
%% footnote %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\footnote{ここでは話を単純化し、\index{めっきまくあつ@めっき膜厚}めっき膜厚や\index{へんにく@偏肉}偏肉は無視している。}。
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% subsection 2.3.2 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{手動で補正を行う場合}
手動で補正する場合は、予め$X$位置を\pageeqref{eq:tanmenKakouStartX}に移動しておいて、そのまま下方向（$Y-$方向）に移動すればよい。
よって、加工（移動）の開始位置の$Y$座標は、
\begin{align*}
  \frac{W_y+\phi_\mathrm D}2 = \frac{w_y+\phi_\mathrm D}2+\tau_y
\end{align*}
より上方向（$Y+$方向）にあればよい%% footnote %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\footnote{実際のプログラムでは、安全を考慮して$\nicefrac{w_y}2+\phi'_\mathrm D$としている。
この場合、
\begin{align*}
  \phi'_\mathrm D > \frac{\phi_\mathrm D}2+\tau_y
\end{align*}
である限り、衝突は生じないことになる。
一般に、$\tau_y < \nicefrac{\phi_\mathrm D}2$であるので、これは常に満たされる。}。
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%




%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%           %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% chapter 3 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%           %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\modHeadchapter{外削}
モールドに\index{がいさく@外削}外削があるときは、たいていの場合、\index{Aがわないめん@A側内面}A側内面の端面における位置を基準として考えることが多い。

トップ・ボトム端における\index{ないけい@内径}内径をそれぞれ$w_\mathrm T$, $w_\mathrm B$, \index{がいさくけい@外削径}外削径をそれぞれ$\mathfrak W_\mathrm T$, $\mathfrak W_\mathrm B$, \index{Aがわにくあつ@A側肉厚}A側\index{にくあつ@肉厚}肉厚をそれぞれ$\tau_\mathrm T$, $\tau_\mathrm B$とする。
また、内面の\index{めっきまくあつ@めっき膜厚}めっき膜厚を$\mu$とし、\index{とおりしん@通り芯}通り心（\index{トップがわのがいさくちゅうしん@トップ側の外削中心}トップ外削中心$\mathfrak T_\mathrm c$と\index{ボトムがわのがいさくちゅうしん@ボトム側の外削中心}ボトム外削中心$\mathfrak B_\mathrm c$の差）の$X$, $Y$成分をそれぞれ$T_x$, $T_y$とする。
ただし、$T_x \geqq 0$として、トップ外削中心$\mathfrak T_\mathrm c$はボトム外削中心$\mathfrak B_\mathrm c$よりA面方向にあるものとする。
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% hosoku %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{hosoku}
内径$w_\mathrm T$, $w_\mathrm B$は、湾曲の中心O（またはO$'$）に向かった方向にあることに注意。
\index{ないけいちゅうしん@内径中心}内径の中心がそれぞれの端に位置している。
\end{hosoku}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% section 3.1 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\modHeadsection{ボトム側外削径の中心（ボトム基準）}
\index{にくあつ@肉厚}肉厚を基準とする場合、ボトム端の\index{Aがわにくあつ@A側肉厚}A側肉厚を基準にすることが多い。
このとき、ボトム端における\index{がいけいちゅうしん@外径中心}外径中心B$_\mathrm c'$から、\index{ボトムたんのないけい@ボトム端の内径}ボトム端内径$w_\mathrm B$の半分を引き、さらに\index{Aがわにくあつ@A側肉厚}A側肉厚$\tau_\mathrm B$と\index{めっきまくあつ@めっき膜厚}めっき膜厚$\mu$との差を引いたものが（おおよその）\index{がいさくAがわめん@外削A側面}外削A側面の位置$\mathfrak B_\mathrm o'$に相当する
%% footnote %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\footnote{ボトム側が工具側にある場合は、A面は$X$の負方向にあることに注意。}。
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% subsubsection 3.1.1 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection[スペーサを用いた場合の\texorpdfstring{$\mathfrak B_\mathrm c'$}{Bc'}]
           {スペーサを用いた場合の$\boldsymbol{\mathfrak B_\mathrm c'}$}
厚さ$\delta$の\index{スペーサ}スペーサを用いた場合、テーブル中心Pを原点とした
%% footnote %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\footnote{\index{マシニング}マシニングによって\index{きかいげんてん@機械原点}機械原点（の$X$座標）がテーブル中心Pと同じだったり異なったりする場合がある。}\relax
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\index{ボトムがわのがいさくちゅうしん@ボトム側の外削中心}ボトム側外削径の中心$\mathfrak B_\mathrm c'$の（おおよその）$X$座標は、\pageeqref{eq:spacerBc}より、
\begin{align*}
  \varDelta-\frac{\sqrt{R_\mathrm o^2-f_\mathrm B^2}+\sqrt{R_\mathrm i^2-f_\mathrm B^2}}2-\frac\delta2
  +\sqrt{R_\mathrm i'^2-\frac{\delta^2+(2\bar l)^2}4}\frac{2\bar l}{\sqrt{\delta^2+(2\bar l)^2}}
  -\frac{w_\mathrm B}2-\tau_\mathrm B+\frac{\mathfrak W_\mathrm B}2\ .
\end{align*}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% hosoku %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{hosoku}
正確には、ボトム端における（内径ではなく）A・C面側の\index{ないめんちゅうしん@内面中心}内面中心b$_\mathrm c'$を見る必要がある。
しかし実際の作業においては、これは\index{タッチセンサー}タッチセンサーの\index{そくていかいしてん@測定開始点}測定開始点として用いるものであるため、おおよその値（$\pm10$mm以内程度）で十分である。
そのため、ここでは単純に中心b$_\mathrm c'$の代わりに\index{ボトムたんのがいけいちゅうしん@ボトム端の外径中心}ボトム外径中心B$_\mathrm c'$とし、また\index{ボトムたんのないけい@ボトム端の内径}ボトム端における内径$w_\mathrm B$を用いている。
さらにいうと、外径中心B$_\mathrm c'$は\index{ボトムたんのわんきょくちゅうしん@ボトム端の湾曲中心}ボトム端の湾曲中心B$_{\mathrm R_\mathrm c}'$で代用してもまず問題はない。
\end{hosoku}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
これは飽くまで（\index{ずめん@図面}図面の数字をもとにした）計算値であり、\index{タッチセンサー}タッチセンサーでの\index{そくていかいしてん@測定開始点}測定開始点として用いる。
そして、現物のボトム端に相当する箇所のA面（負方向）側内面b$_\mathrm o'$の位置を直接計測し、その位置を基準として（\index{ワークざひょうけい@ワーク座標系}ワーク座標系の）\index{げんてん@原点}原点$\mathfrak B_\mathrm c'$を定める。
このとき、\index{Aがわないめん@A側内面}A側内面b$_\mathrm o'$の$X$座標が以下になるように、原点$\mathfrak B_\mathrm c'$を定める。
\begin{align*}
  -\left(\frac{\mathfrak W_\mathrm B}2-\tau_\mathrm B+\mu\right).
\end{align*}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% subsubsection 3.1.2 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection[テーブルを傾けた場合の\texorpdfstring{$\mathfrak B_\mathrm c'$}{Bc'}]
           {テーブルを傾けた場合の$\boldsymbol{\mathfrak B_\mathrm c'}$}
\index{テーブル}テーブルを$-\theta$傾けた場合、\index{テーブルちゅうしん@テーブル中心}テーブル中心Pを原点としたボトム側外削径の中心$\mathfrak B_\mathrm c'$の（おおよその）$X$座標は、\pageeqref{eq:tableBc}より、
\begin{align}
  \label{eq:gaisakucenterBt}
  \varDelta'\cos\theta-\frac{\sqrt{R_\mathrm o^2-f_\mathrm B^2}+\sqrt{R_\mathrm i^2-f_\mathrm B^2}}2
  -\frac{w_\mathrm B}2-\tau_\mathrm B+\frac{\mathfrak W_\mathrm B}2\ .
\end{align}
このとき、計測した\index{Aがわないめん@A側内面}A側内面b$_\mathrm o'$の$X$座標が以下になるように、原点$\mathfrak B_\mathrm c'$を定める。
\begin{align}
  \label{eq:gaisakucenterBr}
  -\left(\frac{\mathfrak W_\mathrm B}2-\tau_\mathrm B+\mu\right).
\end{align}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% subsection 3.1.3 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{トップ側外削径中心（ボトム基準）}
トップ側にも\index{がいさく@外削}外削がある場合、ボトム側外削から\index{とおりしん@通り芯}通り芯を指定する形でトップ外削の位置を決めるのが通常である。
このとき、テーブル中心Pを\index{げんてん@原点}原点とした\index{トップがわのがいさくちゅうしん@トップ側の外削中心}トップ側外削径中心$\mathfrak T_\mathrm c'$の$X$座標は、計測で定めた$\mathfrak B_\mathrm c'$の$X$座標$\mathcal G_{\mathrm Bx}$の符号を反転し
%% footnote %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\footnote{トップ側が工具側にある場合は、A面は$X$の正方向にある。
ボトム側と比べてテーブルを$B$軸（$Y$軸まわり）に$180^\circ$回転する必要があるため、$X$座標の符号が反転する形になる。}、
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
通り芯$T_x$の分を加味すればよい。
したがって、
\begin{align}
  \label{eq:BbasedTx}
  -\mathcal G_{Bx}+T_x
\end{align}
で与えられる
%% footnote %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\footnote{$Y$座標については、$B$軸の回転に影響しないので、$\mathcal G_{\mathrm By}+T_y$となる。
なお、実際の作業においては、$T_y = 0$であることが通常である。}。
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
ただし実際の作業では、テーブル中心Pの\index{かいてんちゅうしん@回転中心}回転中心からのずれも考慮する必要がある
%% footnote %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\footnote{\index{かいてんちゅうしん@回転中心}回転中心とテーブル中心は通常一致しているものとして考えるが、実際にはわずかにずれている。
特に$X$方向のずれは、$B$軸回転を伴う場合に効いてくる。}。
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%



\clearpage
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% section 3.2 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\modHeadsection{トップ側外削径の中心}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% subsection 3.2.1 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection[スペーサを用いた場合の\texorpdfstring{$\mathfrak T_\mathrm c'$}{Tc'}]
           {スペーサを用いた場合の$\boldsymbol{\mathfrak T_\mathrm c'}$}
\index{トップがわのがいさくAがわめん@トップ端の外削A側面}トップ端外削A側面が基準となる場合も考慮しておく。
この場合も考えかたはボトム基準のそれと同様である。
テーブル中心Pを原点とした場合の、トップ側外削径の中心$\mathfrak T_\mathrm c'$のおおよその$X$座標は、\pageeqref{eq:spacerTc}より、
\begin{align*}
  -\varDelta+\frac{\sqrt{R_\mathrm o^2-f_\mathrm T^2}+\sqrt{R_\mathrm i^2-f_\mathrm T^2}}2+\frac\delta2
  -\sqrt{R_\mathrm i'^2-\frac{\delta^2+(2\bar l)^2}4}\frac{2\bar l}{\sqrt{\delta^2+(2\bar l)^2}}
  +\frac{w_\mathrm T}2+\tau_\mathrm T-\frac{\mathfrak W_\mathrm T}2\ .
\end{align*}
これを\index{タッチセンサー}タッチセンサーでの\index{そくていかいしてん@測定開始点}測定開始点とし、計測した原点の$X$座標（実測値）を$\mathcal G_{Tx}$とすると、トップ端における\index{Aがわないめん@A側内面}A面側内面と$\mathcal G_{Tx}$との差の$X$座標は、
\begin{align*}
  \frac{\mathfrak W_\mathrm T}2-\tau_\mathrm T+\mu~.
\end{align*}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% subsection 3.2.2 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection[テーブルを傾けた場合の\texorpdfstring{$\mathfrak T_\mathrm c'$}{Tc'}]
           {テーブルを傾けた場合の$\boldsymbol{\mathfrak T_\mathrm c'}$}
テーブルを$-\theta$傾けた場合、\index{テーブルちゅうしん@テーブル中心}テーブル中心\index{P（てーぶるちゅうしん)@P（テーブル中心）}Pを原点としたトップ側外削径の中心$\mathfrak T_\mathrm c'$の（おおよその）$X$座標は、\pageeqref{eq:tableTc}より、
\begin{align}
  \label{eq:gaisakucenterTt}
  \frac{\sqrt{R_\mathrm o^2-f_\mathrm T^2}+\sqrt{R_\mathrm i^2-f_\mathrm T^2}}2-\varDelta'\cos\theta
  +\frac{w_\mathrm T}2+\tau_\mathrm T-\frac{\mathfrak W_\mathrm T}2\ .
\end{align}
計測して定めた原点$\mathfrak T_\mathrm c'$と、トップ端A側内面t$_\mathrm o'$との差の$X$座標は、
\begin{align}
  \label{eq:gaisakucenterTr}
  \frac{\mathfrak W_\mathrm T}2-\tau_\mathrm T+\mu~.
\end{align}




%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% subsection 3.2.3 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{ボトム側外削径中心（トップ基準）}
ボトム側にも\index{がいさく@外削}外削がある場合、トップ側外削から\index{とおりしん@通り芯}通り芯を指定する形でボトム外削の位置を決めることが多い。
このとき、テーブル中心Pを\index{げんてん@原点}原点とした\index{ボトムがわのがいさくちゅうしん@ボトム側の外削中心}ボトム側外削径中心$\mathfrak B_\mathrm c'$の$X$座標は、計測で定めた$\mathfrak T_\mathrm c'$の$X$座標$\mathcal G_{\mathrm Tx}$の符号を反転し、\index{とおりしん@通り芯}通り芯$T_x$の分を加味すればよい。
したがって、
\begin{align}
  \label{eq:TbasedTx}
  -\mathcal G_{Tx}+T_x
\end{align}
で与えられる。



\clearpage
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% section 3.3 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\modHeadsection{トップ側の外削長}
トップ側の\index{がいさくちょう@外削長}外削長に関しては、基本的には\index{ふりわけちょう@振分長}振分長$f_\mathrm T$から外削長$h_\mathrm T$を引いた位置に$Z$座標を合わせればよい。
すなわち、テーブル中心Pを\index{げんてん@原点}原点として$Z$座標を
\begin{align*}
  f_\mathrm T - h_\mathrm T
\end{align*}
とすればよい。
ただし、外削長$h_\mathrm T$が\index{みぞいち@溝位置}溝位置$\kappa_p$と\index{みぞはば@溝幅}溝幅$\kappa_w$の和に一致する場合は、\index{がいさくちょう@外削長}外削長を$\kappa_p+1$mmとして切削する
%% footnote %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\footnote{$f_\mathrm T-(\kappa_p+\kappa_w) < Z < f_\mathrm T-\kappa_p$であれば問題ない。
1mmとしているのは慣例によるものである。}。
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
すなわち、
\begin{align*}
  h_\mathrm T = \kappa_p+\kappa_w \quad \longrightarrow \quad f_\mathrm T-\kappa_p-1[\mathrm{mm}]
\end{align*}





%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%           %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% chapter 4 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%           %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\modHeadchapter{溝}
\input{RfCPN_pAC_chapter/c_RfCPN_pAC_keyway}




%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%           %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% chapter 5 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%           %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\modHeadchapter{C面取}
\input{RfCPN_pAC_chapter/c_RfCPN_pAC_Cmentori}




%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%           %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% chapter 6 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%           %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\modHeadchapter{座ぐり}
\input{RfCPN_pAC_chapter/c_RfCPN_pAC_zaguri}




%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%           %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% chapter 6 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%           %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\modHeadchapter{内面溝}
\addcontentsline{loC}{chapter}{\thechapter. \Chaptername}
\input{RfCPN_pAC_chapter/c_RfCPN_pAC_dimple}




%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%           %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% chapter 7 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%           %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\modHeadchapter{通り芯}
\input{RfCPN_pAC_chapter/c_RfCPN_pAC_centerline}






%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%           %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% chapter 7 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%           %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\modHeadchapter[その他の\texorpdfstring{$B$}{B}軸回転に伴う幾何]
               {その他の$\textbf B$軸回転に伴う幾何}
\index{マシニング}マシニング機内では、$XYZ$直交座標軸の他に、それぞれの軸とした$ABC$回転軸がある。
たとえば、\MMname ではテーブルが$Y$軸まわりに回転する$B$回転軸座標がある。
さらに\DMname では、$B$回転軸に加えて、工具が$Z$軸まわりに回転する$C$回転軸座標も存在する。
これまでに扱った再振分けのためのテーブル回転や、内面溝のためのテーブル回転は、どちらも$B$軸の回転（$Y$軸まわりの回転）である。
ここではさらに、その他の$B$回転軸を伴う事象を取り扱うことにする。



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% section 7.1 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\modHeadsection{ジグと回転中心との補正}
ここでは\index{かいてんちゅうしん@回転中心}回転の中心は原点にあるものとし、テーブルに乗っている\index{ジグのちゅうしん@ジグの中心}ジグの中心が原点から($\delta x$, $\delta z$)だけずれているものとする。
このとき、ある任意の点($x$, $z$)を$\theta$だけ回転すると、
\begin{align*}
  \left[
    \begin{array}{c}
      x'\\
      z'
    \end{array}
  \right]
  = \left[
    \begin{array}{cc}
      \cos\theta & -\sin\theta\\
      \sin\theta & \cos\theta
    \end{array}
  \right]\!\!
  \left[
    \begin{array}{c}
      x+\delta x\\
      z+\delta z
    \end{array}
  \right]
  = \left[
    \begin{array}{c}
      (x+\delta x)\cos\theta-(z+\delta z)\sin\theta\\
      (x+\delta x)\sin\theta+(z+\delta z)\cos\theta
    \end{array}
  \right].
\end{align*}
特に、$\theta = \nicefrac\pi2$の場合は、
\begin{align*}
  \left[
    \begin{array}{c}
      x'\\
      z'
    \end{array}
  \right]
  = \left[
    \begin{array}{c}
      -z-\delta z\\
      x+\delta x
    \end{array}
  \right].
\end{align*}
よって、ずれによる差分は、
\begin{align*}
  \left[
    \begin{array}{c}
      \delta x\cos\theta-\delta z\sin\theta\\
      \delta x\sin\theta+\delta z\cos\theta
    \end{array}
  \right]
\end{align*}
となる。




\clearpage
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% section 8.2 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\modHeadsection{湾曲に沿った外削\TBW}
テーブルの中心Pを原点として考える。
また、ボトム端面側が工具側に向いているとする。
端面のA面側・C面側・中心の$X$座標をそれぞれ$x_A$, $x_C$, $x_m$とする。
このとき\index{たんめん@端面}端面のそれぞれの位置は
%% footnote %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\footnote{ここでは$Z$の正方向を実軸、$X$の正方向を虚軸として考えている。}、
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{subequations}
\begin{align*}
  \text{中点：}&\quad \sqrt{z_b^2+x_m^2}e^{i\theta_m}, \quad \tan\theta_m = \frac{x_m}{z_b}\\
  \text{C面側端点：}&\quad \sqrt{z_b^2+x_C^2}e^{i\theta_C}, \quad \tan\theta_C = \frac{x_C}{z_b}\\
  \text{A面側端点：}&\quad \sqrt{z_b^2+x_A^2}e^{i\theta_A}, \quad \tan\theta_A = \frac{x_A}{z_b}.
\end{align*}
\end{subequations}
\index{ボトムがわのがいさくちょう@ボトム側の外削長}ボトムの外削長を$h_\mathrm B$とすると、外削部分の傾きはボトム端から距離$\nicefrac{h_\mathrm B}2$の断面に平行になる形にとるので、必要な回転角$\theta_b$は、
\begin{align*}
  \sin\theta_b = \frac{z_b-\nicefrac{h_\mathrm B}2}{R_\mathrm c}
\end{align*}
を満たす。
回転後の\index{ボトムたんめん@ボトム端面}ボトム端面の中心の位置は、
\begin{align*}
  \sqrt{z_b^2+x_m^2}e^{i(\theta_m-\theta_b)}
\end{align*}
となるので、これの虚部が$X$座標、実部が$Z$座標となる
%% footnote %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\footnote{ここでは\index{ふくそすうへいめん@複素数平面}複素数平面を考えているが、通常の直行座標系で単純に回転行列をかけているのと同義である。
\begin{align*}
  \left[
    \begin{array}{c}
      x'_m\\
      z'_b
    \end{array}
  \right]
  = \left[
    \begin{array}{cc}
      \cos\theta_b & -\sin\theta_b\\
      \sin\theta_b & \cos\theta_b
    \end{array}
  \right]\!\!
  \left[
    \begin{array}{c}
      x_m\\
      z_b
    \end{array}
  \right]
  = \left[
    \begin{array}{c}
      x_m\cos\theta_b-z_b\sin\theta_b\\
      x_m\sin\theta_b+z_b\cos\theta_b
    \end{array}
  \right].
\end{align*}%
}。
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{align*}
  \sqrt{z_b^2+x_m^2}\sin(\theta_m-\theta_b)
  &= \sqrt{z_b^2+x_m^2}(\sin\theta_m\cos\theta_b-\cos\theta_m\sin\theta_b)\\
  &= x_m\sqrt{1-\left(\frac{z_b-\nicefrac{h_\mathrm B}2}{R_\mathrm c}\right)^{\!2}}
     -z_b\cdot\frac{z_b-\nicefrac{h_\mathrm B}2}{R_\mathrm c}~,\\
  \sqrt{z_b^2+x_m^2}\cos(\theta_m-\theta_b)
  &= \sqrt{z_b^2+x_m^2}(\cos\theta_m\cos\theta_b+\sin\theta_m\sin\theta_b)\\
  &= z_b\sqrt{1-\left(\frac{z_b-\nicefrac{h_\mathrm B}2}{R_\mathrm c}\right)^{\!2}}
     +x_m\cdot\frac{z_b-\nicefrac{h_\mathrm B}2}{R_\mathrm c}~.
\end{align*}
端面のA面側・C面側の位置についても同様である。
まとめると、
\begin{align*}
  \text{中点：}&\quad
    \left[
      \begin{array}{c}
        x'_m\\
        z'_b
      \end{array}
    \right]
    = \left[
      \begin{array}{c}
        \displaystyle
        x_m\sqrt{1-\left(\frac{z_b-\nicefrac{h_\mathrm B}2}{R_\mathrm c}\right)^{\!2}}
        -z_b\cdot\frac{z_b-\nicefrac{h_\mathrm B}2}{R_\mathrm c}\\[15pt]
        \displaystyle
        z_b\sqrt{1-\left(\frac{z_b-\nicefrac{h_\mathrm B}2}{R_\mathrm c}\right)^{\!2}}
        +x_m\cdot\frac{z_b-\nicefrac{h_\mathrm B}2}{R_\mathrm c}
      \end{array}
    \right],\\
  \text{C面側端点：}&\quad
    \left[
      \begin{array}{c}
        x'_C\\
        z'_b
      \end{array}
    \right]
    = \left[
      \begin{array}{c}
        \displaystyle
        x_C\sqrt{1-\left(\frac{z_b-\nicefrac{h_\mathrm B}2}{R_\mathrm c}\right)^{\!2}}
        -z_b\cdot\frac{z_b-\nicefrac{h_\mathrm B}2}{R_\mathrm c}\\[15pt]
        \displaystyle
        z_b\sqrt{1-\left(\frac{z_b-\nicefrac{h_\mathrm B}2}{R_\mathrm c}\right)^{\!2}}
        +x_C\cdot\frac{z_b-\nicefrac{h_\mathrm B}2}{R_\mathrm c}
      \end{array}
    \right],\\
  \text{A面側端点：}&\quad
    \left[
      \begin{array}{c}
        x'_A\\
        z'_b
      \end{array}
    \right]
    = \left[
      \begin{array}{c}
        \displaystyle
        x_A\sqrt{1-\left(\frac{z_b-\nicefrac{h_\mathrm B}2}{R_\mathrm c}\right)^{\!2}}
        -z_b\cdot\frac{z_b-\nicefrac{h_\mathrm B}2}{R_\mathrm c}\\[15pt]
        \displaystyle
        z_b\sqrt{1-\left(\frac{z_b-\nicefrac{h_\mathrm B}2}{R_\mathrm c}\right)^{\!2}}
        +x_A\cdot\frac{z_b-\nicefrac{h_\mathrm B}2}{R_\mathrm c}
      \end{array}
    \right].
\end{align*}



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%            %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Chapter 9  %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%            %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\modHeadchapter{内径}
\addcontentsline{lot}{chapter}{\thechapter. \Chaptername}
\input{RfCPN_pAC_chapter/c_RfCPN_pAC_inner_diameter}



\setlength{\parindent}{11pt}
\begin{appendices}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%                %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Appendix       %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Part RfCPN_pAC %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Start          %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%                %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\Appendixpart




%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%            %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Appendix A %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%            %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\modHeadchapter{モールドとテーブルとの位置}
\input{./RfCPN_pAC_chapter/a_RfCPN_pAC_between_table_and_mould}




%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%            %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Appendix B %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%            %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\modHeadchapter{諸公式}
\input{./RfCPN_pAC_chapter/a_RfCPN_pAC_various_formulas}




%\clearpage
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%          %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% NOTATION %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%          %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\modHeadchapter{表記 一覧}
\addcontentsline{lot}{chapter}{\thechapter. \Chaptername}
{\small\input{./RfCPN_pAC_chapter/a_RfCPN_pAC_Notation}}


\end{appendices}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%          %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Appendix %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Part ACN %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% End      %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%          %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
