%!TEX root = ./RfCPN.tex


\addtocontents{toc}{\protect\cleardoublepage}
\addtocontents{lot}{\protect\tcbline*}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Part MANUAL %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\addtocontents{toc}{\protect\begin{tocBox}{\tmppartnum}}%
\tPart[lot,locode]{各工程用\index{NCプログラム}NCプログラムの作成}{%
\paragraph*{\tpartgoal}
具体的な\Dimple 用の\index{NCプログラム}NCプログラムを作成する。
加えて、その他の工程に対するNCプログラムの新たな作成も行う。
\tcbline*
\paragraph*{\tpartmethod}
前段階までに整理した\index{こゆうすうちじょうほう@固有数値情報}固有数値情報および\index{じょうけんぶんきじょうほう@条件分岐情報}条件分岐情報を\index{ひきすう（NCプログラム）@引数（NCプログラム）}引数とする形でコードを記述する。
\tcbline*
\paragraph*{\tpartbackground}
\Dimple 用のNCプログラムが必要なことは言うまでもない。
その他の工程に対しては、従来のNCプログラムでは人手による煩雑な計算や\index{NCメインプログラム}NCメインプログラムの直接編集をしなければならない。
すなわち、作業者らは多くの複雑かつ不必要な操作を強いられている状態にある。
こうした状態が四半世紀以上にわたって放置され続けており、\index{ひんしつ@品質}品質・\index{しんらいせい@信頼性}信頼性の低下や\index{きょういくコスト@教育コスト}教育コストの増加をもたらし続けている。

　そのため、現場の当事者ら自らがリーダーシップをとり、これらの改善等に取り組まざるを得ない状態となっている。
}{%
\paragraph*{\tpartconclusion}
加工に必要なすべてのNCプログラムを作成した。
\tcbline*
\paragraph*{\tpartnextstep}
作成したNCプログラムや関連操作等に対するマニュアルの作成を行う。
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% chapters %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\input{./RfCPN_p09_Created_NCprogram/c_RfCPN_Created_NCprogram}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Appendicies %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{appendices}
%\Appendixpart
%\input{./RfCPN_p09_Created_NCprogram/a_RfCPN_Specific_NCprogram_d}
%\input{./RfCPN_p09_Created_NCprogram/a_RfCPN_Specific_NCprogram_m}
\end{appendices}
\addtocontents{toc}{\protect\end{tocBox}}
