%!TEX root = ../RPA_for_Creating_Program_Note.tex


\modHeadchapter{マシニングセンタにおける工具の取扱い}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% section 06.1 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\modHeadsection{工具番号}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% subsection 06.1.1 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{工具番号の設定}
各々の工具は、一意の\index{こうぐばんごう@工具番号}工具番号を持つものとする。
また、工具番号の設定は、予め定められた規則にしたがって行うものとする。

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% subsection 05.1.2 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{工具の登録}
工具番号が設定された工具は、その番号を用いて\index{マシニングセンタ}マシニングセンタに登録を行うものとする。

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% subsection 05.1.3 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{工具番号の管理}
すべての\index{とうろくこうぐ@登録工具}登録工具とそれらの工具番号は、定期的に確認および更新を行うものとする。
新規に工具が追加された場合や、交換・修理・廃棄等により既存の工具番号の変更が生じた場合は、速やかに工具の\index{とうろくじょうほう@登録情報}登録情報を更新する。
また現在の登録工具番号の情報は、関係者が容易にアクセスできる場所に保存または提示を行う。


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% section 05.2 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\modHeadsection{工具補正値の設定}
登録された工具は、工具の設置時に\index{こうぐちょう@工具長}工具長および\index{こうぐけい@工具径}工具径を測定し、該当する登録番号の工具に対し適切な\index{こうぐちょうほせいち@工具長補正値}工具長補正値および\index{こうぐけいほせいち@工具径補正値}工具径補正値を設定する。
\index{まもう@摩耗}摩耗等で工具長または工具径に変更が生じた場合は、該当する登録番号の工具に対して適切な\index{こうぐまもうりょう@工具摩耗量}摩耗量を設定する。

また、この他に必要な補正量が存在する場合は、適当な\index{コモンへんすう@コモン変数}コモン変数を用いて設定を行うものとする。



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% section 05.2 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\modHeadsection{工具の送り速さ値および主軸回転数}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% subsection 05.2.1 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{送り速さ値および主軸回転数の設定}
各々の工具の\index{おくりはやさち@送り速さ値}送り速さ値および\index{しゅじくかいてんすう@主軸回転数}主軸回転数は、工具の最適なパフォーマンスを確保するために適切に設定するものとする。
送り速さ値および主軸回転数の設定は工具の種類・材料・加工条件等に基づいて行う。
また、現在の送り速さ値ならびに主軸回転数の情報は、関係者が容易にアクセスできる場所に保存または提示を行う。

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% subsection 05.2.2 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{送り速さ値および主軸回転数の変更}
各々の工程における工具の送り速さ値および主軸回転数は、加工状況等に応じて必要があれば適時変更を行う。
送り速さ値または主軸回転数が変更が生じた場合は、速やかに現在の送り速さ値および主軸回転数の情報を更新する。
