%!TEX root = ./RfCPN.tex


\addtocontents{toc}{\protect\cleardoublepage}
\addtocontents{lot}{\protect\tcbline*}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Part MANUAL %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\addtocontents{toc}{\protect\begin{tocBox}{\tmppartnum}}%
\tPart[lot,locode]{各工程用\index{NCプログラム}NCプログラムの作成}{%
\paragraph*{\tpartgoal}
具体的な\Dimple 用の\index{NCプログラム}NCプログラムを作成する。
加えて、その他の工程に対するNCプログラムの新たな作成も行う。
\tcbline*
\paragraph*{\tpartmethod}
前段階までに整理した\index{こゆうすうちじょうほう@固有数値情報}固有数値情報および\index{じょうけんぶんきじょうほう@条件分岐情報}条件分岐情報を\index{ひきすう@引数}引数とする形でコードを記述する。
\tcbline*
\paragraph*{\tpartbackground}
\Dimple 用のNCプログラムが必要なことは言うまでもない。
その他の工程に対しては、従来のNCプログラムでは人手による煩雑な計算や\index{メインプログラム}メインプログラムの直接編集といったことをしなければならない。
すなわち、作業員に対して多くの複雑かつ不必要な操作を強いている状態にある。
こうした状態が数十年にわたって放置され続けており、\index{ひんしつ@品質}品質・\index{しんらいせい@信頼性}信頼性の低下（不良率・トラブル等の増加）や\index{きょういくコスト@教育コスト}教育コストの増加をもたらし続けている
%% footnote %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\footnote{そしてその皺寄せをすべて作業員に押し付け続けている。
これはさすがに従来の管理・監督者らの怠慢と言わざるを得ない。}。
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

　このような事態の解消は管理・監督者の責務であるが、これまでの長年にわたる経緯から、それが全く期待できないことは明白である。
すなわち、安全・品質・信頼性・生産性等の改善の余地が大きくあるにもかかわらず、それを行う部署・管理者が存在しない
%% footnote %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\footnote{これはマシニングセンタの管理・監督者の能力云々の話をしているのではなく、このような構造になっているにもかかわらずそれを（長年にわたり）放置し続けている経営方針・管理体制を問題視しているものである。
前述のとおり、客観的事実として、当社の事業部理念は（ソフトウェアエンジニアリング関連業務に対しては）全く適用されていない。}。
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

　このように経営陣の責務が何一つとして果たされておらず、当事者ら自らがリーダーシップをとってこれらの改善等に取り組まざるを得ない状態となっている。
}{%
\paragraph*{\tpartconclusion}
加工に必要なすべてのNCプログラムを作成した。
\tcbline*
\paragraph*{\tpartnextstep}
作成したNCプログラムや関連操作等に対するマニュアルの作成を行う。
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% chapters %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\input{./RfCPN_p09_Program_Manual/c_RfCPN_Program_Manual}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Appendicies %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{appendices}
\Appendixpart
\input{./RfCPN_p09_Program_Manual/a_Program_Manual_created_programs}
\end{appendices}
\addtocontents{toc}{\protect\end{tocBox}}
